貓糧資料庫（5）

乾糧罐頭生肉，如果有新出牌子無加到請講低

有一點唔可以忽略係水對貓嘅重要性
就算你揀到隻最靚嘅乾糧唔等如貓一定健康
水唔夠長遠影響腎功能
盡可能每日都有一餐濕食補下水
唔好以為貓自己肯飲就算
佢點飲都唔及喺食物吸收嘅水分多
如果經濟原因唔可以日日罐都可以針筒灌水
佢每日屙尿次數多又大督就可以嘞

覆翻1001位巴打，無錯貓食唔需要分年齡
因為咩年紀貓都係食高蛋白質，中等脂肪，少量碳水化合物同纖維，唯一分別係後生食多啲，老左食少啲

之前個獸醫係咁叫我比kitten food
我對比完all life cycle 糧同kitten糧發現All life cycle個款仲好

唔該肥美絲

咁等我係張list度揀隻全貓糧俾兩個主人先 依家食緊wellness core

想問兩個月貓b打完針之後可唔可以轉糧？因為佢係舊主人到淨食rc，想幫佢轉一餐乾兩餐濕，乾糧轉食thrive，濕糧就轉流食thrive、k9同汪喵。

因為有fd話打完針後貓b比較虛弱，叫我等多兩個禮拜之後先轉。

係呀，打完針最好乜都唔改變維持現狀
轉糧都唔急於一時

佢哋個營養觀念建基於讀書嗰陣寵物糧廠商提供嘅知識：幼貓食幼貓糧，成貓食成貓糧，老貓食老貓糧，有病食處方，大廠出嘅糧係最好，唔使煩。

但唔會諗AAFCO幼貓糧個標準只係最低要求
一個符合最低要求嘅幼貓糧同高過標準嘅全貓糧佢哋都係會揀幼貓糧

其實除蟲嗰啲係咪真係唔需要滴 咁佢又可以食得好啲
因為啲藥平均一個月都60幾
另外啲疫苗有冇需要打 我見好多人頭一年打完之後都冇再打

Thanks 肥美詩

唔該曬～

我發現我隻貓仔對汪喵營養罐有個好奇怪嘅反應
每次佢聞完啲罐頭，就會做撥砂嘅動作
是咪佢覺得啲罐似屎味
佢又唔係完全唔食，佢有時候會一嘢清曬，但又有時候食兩啖就撥砂
到底大爺佢想點
有冇巴絲嘅主子都係咁

點為止多 隻貓一日屙得兩三次尿

一隻4kg貓，每日要飲最少230ml水，如果全乾乾，隻貓幾鐘意飲水都好難飲到呢個數，如果全濕糧，每日補30ml左右，加落d飯度就可以
我自己兩隻貓全濕+鮮食，基本每日都有5-8舊貓砂球，
當然有時餐同餐中間我會俾d湯呀，白蘿蔔俾佢地，果日尿會再多少少

近日對某生肉group板主言論好失望
我相信對付瘋狗症除左殺應該有更好方法
而唔係好似愚弄署咁做
每日百5個都無驗過有無瘋狗症啦
口口聲聲感謝神，但只愛自己寵物
真係退谷保平安
Follow 更有價值嘅raw feeding group好過

撥砂有留翻下次食嘅意思
嗰次唔係咁好胃口，或者食唔曬都會咁做
唔一定唔鐘意

會呀，人都唔可以食牙膏吧，而且好多對人無嘢嘅合成物對貓都有毒
盡量用廁所嗰陣關門

3個幾4個月貓仔
可以每日有一餐餵主食罐？
其餘時間長放乾糧
主食罐加水是咪好過餵貓糧？

唔該曬
我仲以為佢覺得啲糧有屎味所以搵砂埋咗佢

可以一餐又可以全罐
不過唔好放長糧了，唔夠衛生
又唔知貓貓每餐食左幾多
習慣左長期有嘢食會無左對食物嘅期望，易嘴刁

通常罐加水係指唔能夠全濕食情況下補水作用
如果餐餐罐頭加唔加都得，加水就唔好太多變肉湯咁，對消化唔好

貓b都唔洗放長糧？
有無好介紹？
感激

如果貓 想問wellness core火雞+雞＋魚 定orijen 雞味 成分好d？

有啲罐罐入面會有少少魚骨，你地會唔會挑走佢

3個月嘅貓仔可唔可以食急凍蝦肉？

想問下schesir 罐長喂o唔ok

我果隻對汪喵罐好飄忽，時好時壞，有時聞一聞就轉頭走，係餓但又唔想食呢個味，所以都打算食埋啲存貨唔再買，唉

+1 主子食咗Orijen幾年～

Wellness core ，orijen 即使係雞味都太多魚肉同種類，會多重金屬問題，加上貴，呢個價買更好嘅糧都得

可以食海鮮，不過我唔會比
海鮮鹹香易上癮，食得多會唔食肉

短期食都唔好你可以睇下佢成分

我嗰兩隻就睇心情，山雞味同鱈魚就好少少，鹿同牛味就唔多食，可能食一兩啖就走 比起其他罐（thrive, K9, canagan）嘅反應真係差好遠
明明啲罐都好香 我自己聞到都好想食

佢勁鍾意K9，一餐可以食到半罐大罐裝，但我驚佢食食下又厭，都唔敢買咁多⋯唔知有無邊隻罐有K9咁多湯汁呢？質地又好似鬆軟啲

咁食得 我兩隻一餐最多每貓半罐85g
我之前趁hktv mall減價買咗幾罐kiwi kitchens羊肉罐，佢哋都幾鍾意，可以一嘢清晒
佢質地都幾似k9，不過見個表寫有啲成分未必咁好，所以都仲諗緊下次會唔會再買

係呀，我都好驚奇，因為一直以來基本上所有細罐（thrive, little big paws,汪喵.ziwi peak, fussie cat, AATU) 都係食到一半或更少，所以K9食到大罐一半係好勁，仲要佢無屙爛屎，即係佢消化得黎，攪到我覺得佢成日都係夠半飽，但係因為唔特別鍾意所以無喪食

睇嚟佢真係好鍾意K9
好好奇到底貓係點樣決定邊隻好食啲
因為聞落K9比起其他罐唔算特別香，好似冇乜味咁
我第一次俾佢哋試嘅時候仲驚佢哋會唔鍾意，但佢哋食落又幾ok，唔會食淨

但有個難題就係之前睇呢度話唔好食死一款罐，等佢無咁易食厭，又唔會對某種食物有敏感，所以我買左四個牌子加埋成十隻味俾佢，但佢始終最愛都係K9😭

我個隻又係好鍾意K9
所以我特登係天下貓貓買多幾隻味比佢試
唔知點解係得天下貓貓有純雞、純羊個d味
點知佢隻衰野，開隻雞味so都唔so
反而雞混鹿、雞混羊佢好愛

K9真係好受歡迎
我之前係hktv mall買，都見得混味

好彩我兩隻貓其他罐都幾肯食，肉醬同肉條都得 不過反應最麻麻真係汪喵

唔該曬
BTW想問下呢個可唔可以比寵物食？

可以
我貓貓都係咁食

汪喵鱈魚好鬼死腥
我隻衰野一開頭一個汪喵一野清
依家成日拉長黎食
放耐又有菌
但即清又驚佢唔夠飽

我果隻都係 淨係奶佢先會撥
咁代表食唔哂想留番 唔係唔鐘意

Thanks
餵人食既lysine 經濟好多

可以呀，我都係買呢個牌子牛磺酸
每日半粒就夠，膠囊無爛可以keep多日餵

麻煩想問下生肉糧嘅話 BIG DOG好唔好？我隻貓依家食緊半乾濕但係想試下轉生肉 餵生肉有咩要特別注意？ thanks

新post留名

想轉餵raw 但雪櫃冇位

隻貓有尿結石
想轉一半乾 一半濕 等佢吸多d水
請問濕既有咩推介
我睇完個表 罐罐都好似有d成份唔好
求推介

Big dog 係經濟型，成分都好，平過食罐
轉生肉可以試斷食一餐或一日直接轉，有飢餓感會易轉，同時清空腸胃唔會生熟肉撈埋
另一方法係同而家食緊嘅溝住轉，有機會只食舊糧，咁就拖長左轉食時間，腸胃都有機會唔穩定
睇你想點轉，我就用方法一

生肉儲存-18度以下，食前12小時放4度格低温解凍，如果係品牌肉質地肉醬，都可以加少少暖水溝下無咁凍但唔好熱，唔加都得，不過我經驗係品牌肉血水無自制咁多，唔加有機會尿量少左

另外可買定凍乾生肉做後備，萬一唔記得解凍都可以代替
（有啲品牌肉如big dog 係獨立包裝，解凍唔切可以用水沖，無包裝就唔可以咁解凍了）

放飯時間唔可以太長，尤其夏天

無完美嘅罐嘅，而且都要睇隻貓食唔食
基本上低碳無卡拉膠無k3已可以揀
另要常常轉下口味

除左k3 唔好簡 仲有無咩要注意
好似得k3 一定係有害？

好詳細唔該晒你先 同埋仲想問下餵生肉係咪就要固定每三個月體內除蟲？ 4度格係可以存放24小時？ thanks

呢排轉左wellness core幼貓糧
但呢2日發現包糧有蟲 米白色好細條
有冇人試過買wc有蟲

你係邊間買架我聽過幾個人係同一間網店買wc都話有蟲
唔知你係咪同一間

係太子meow meow買
搵左幾間都冇先係嗰度買
仲要餵左個幾禮拜先發現

主人唔鐘意食肉醬罐，k9 汪貓買左都唔食，只鐘意食thrive

我睇完都呆咗，唔明點解可以講得出咁嘅說話，真係事不關己，己不勞心。

請問兩個月大貓仔可以食罐頭未?

thank you so much for this post!

屋企有兩隻貓，11個月仔同6個月女，貓女1個月就接佢返屋企養，本身個主人餵Royal Canin 粉紅色嘅幼貓糧，我驚佢唔舒服就無轉糧。屋企本身隻貓聞到咁香又食埋一份，唔肯食本身嘅糧。
後尾見細貓大咗，上網check完話ovenbaked唔錯，就轉Oven-baked嘅雞魚配方幼貓糧俾佢地食，再每日開ziwipeak唔同味嘅罐頭加水俾佢地食。佢地好鍾意ziwipeak罐，ovenbaked糧就完全唔肯食，所以轉咗Orijen 無穀物雞肉貓糧俾佢地食，同埋繼續俾佢地食ziwipeak罐。
轉咗orijen之後糧就食得好多，但兩隻嘢瘋狂屙爛屎，一開始係軟便，後尾直情屙液體嘅屎，不過全部顏色正常。

想請教樓主有咩建議，唔係好識揀糧，好擔心兩隻貓

我試過罐罐，兩隻貓會清碟但個樣唔多鐘意

最好比罐頭時都比貓奶佢飲

絕育後同佢轉咗做2餐
屋企人成日驚佢唔夠食咁

喵喵叫 因為肚餓
周圍咬嘢 因為肚餓
成日瞓 因為肚餓

好似啲老母覺得乜病都係因為夜瞓咁

不過都想問點知佢係咪肚餓/夠飽未
因為佢都唔係餐餐清到碟
但佢又好瘦
啲人又話絕育後會為食會漲嘅

唔該咁食完罐頭洗唔洗隔一陣先比奶佢飲？定係食完罐即刻比都得？

有大約10罐k9 同汪貓罐，主人食厭左，有冇人要平小小賣，或可換thrive

汪貓罐幾錢？有啲興趣

要反屋企睇 大約6罐

好，睇下用咩方式交收

唔分開wo 同埋k9一齊賣

ohhhh, 主子淨係食開汪貓罐

而家幾重先？通常指絕育後肥係食乾糧放題多，正常食量下唔會變到好肥，癡肥對身體唔好呀，標準身型先good

呢隻正常成分，無任何特別注意成分，無膠質，無k3，低碳，唔錯可以試下

而家7個月大 2.5kg

食緊全凍乾
冇放長糧 早晚加水餵
同埋我都幾狠心
有時佢揀食 食得好少
我會收碟就唔俾其他嘢佢食
因為知佢係純粹唔鍾意呢隻牌子
如果拎另一隻佢鍾意嘅岀嚟應該會食
但驚會寵壞佢
最多下一餐先餵返其他
咁做啱唔啱

我隻貓冇啦啦唔肯食thrive 雞罐 好彩剩返3罐

最近想同貓貓轉凍乾，見到有幾隻牌子成分都ok
不過我隻貓幾嘴叼想問下大家有冇袋開邊隻凍乾好香口，揀擇貓貓都肯食？
同埋如果一餐凍乾，一餐罐頭會唔會唔好？

係咪食厭左？我個隻有時都會冇啦啦唔食thrive
隔一陣比番佢又食

汪喵夠香口
我隻揀食貓開頭勁鍾意
不過都好快食厭咗
所以都係要幾個牌子輪住餵
所以而家食緊primal k9 Steve’s 汪喵輪住
凍乾真係好貴

凍乾係生 罐頭係熟
Suppose生肉消化時間短過熟肉
生熟兩溝會令生肉喺消化系統嘅時間加長
不過凍乾因為會滅咗菌所以好少少
同埋分2餐餵嘅話都叫隔咗段時間
如果貓貓冇唔舒服都可以嘅
（有錯的話肥美絲請更正）

有無人乾糧會買兩款混畀主子食？

Thx a lot!!!
佢試過steve’s sample都幾中意，可能會買大包試下
汪喵我見好多人都話食食下唔食

隻仔寧願餓 都唔食有雞肉罐頭 但一放乾糧就怒食
係咪應該餓爆佢 局佢食有雞肉既罐頭 唔想成日餵有TUNA既..

食緊WELLESS CORE, 但隻衰妹下巴好多黑色點點
係咪隻糧太油?

等我買一罐試下先
如果佢哋鍾意又可以多一個牌子揀

我諗都係 仲諗住剩返少少食埋佢再轉

有冇興趣換汪喵 我有一盒12罐裝吞拿魚未開

想用thrive 吞拿魚換 / 賣左佢

巴絲們有冇貓貓益生菌介紹

兩隻大帝食開汪貓果款，但價錢有d吃力，想請教下有冇d經濟d又比較好既牌子介紹

吞拿上癮係好難戒，我自己鐘意用餓佢嘅方法轉食，可以幾日都唔會屈服比翻佢之前食嘅嘢呢個轉食方法係睇你有幾狠心
我係無乜耐性慢慢轉，因為可以轉成年都未必成功

幾錢罐呀？

15$ 唔算好貴

你住邊頭？

我隻3歲貓由細到大，一食罐就屙爛屎

屋企隻貓貓7個月 平時都食開上圖果隻乾糧 每日都食3至4餐

近排換左呢隻更健康既俾佢食 初頭都會仲係每日3至4餐 但近幾日 佢一餐分開全日食 食得好少 想問下有咩原因或辦法 我可唔可以買返第一張圖果款 以後兩溝比佢食
唔該

推

我貓貓食開dr mercola
係iherb買

貓仔5個月大 便便唔太靚 睇落好淋
係咪腸胃敏感？係咪轉食Fromm鴨肉最好？

stella & chewy's salmon & chicken 幾時都肯食
買左ZIWIPEAK 老細唔肯食

可全買 tg傾 wakaka123

subzero 罐有冇巴打試過？

Nutrience Sub Zero 先係，有bro試過嗎

佢係副食定主食罐

男仔貓貓前排腎生左石 做左手術 9歲到
宜家轉左自己蒸雞肉 同魚加小小水俾佢
但有時出門 都會放低啲乾糧俾佢
刨左文
係咪wellness core grain free 最好？
定好似solid gold grain free 果隻都得？

轉緊thrive乾糧，都係溝住糧咁轉，但無乜屎係咪正常

屋企隻布偶半年前轉左royal chain隻布偶糧
唔知係咪油得滯
佢下巴出粉刺同損
另一隻半歲大既貓女都係食依隻糧
都有同樣情況

有無話轉邊隻好?

考慮緊轉全濕 但網上睇到好多人話要刷牙 易蛀牙 軟便 易肥同之後會唔再食乾糧等等

佢本身食開 thrive 乾+罐 最近買左最細包既dr elseys 比佢試 點知佢一粒都唔食

罐的話佢自從食左thrive 吞拿魚之後就唔食thrive雞 之後比instinct Ultimate 雞佢又好鍾意

因為乾濕各一餐 啲份量要計 罐又要加水比佢補水 都幾煩 想轉全濕就簡單好多

但佢一唔食 濕糧唔可以擺太耐 要掉又好浪費

無咁鐘意食或食厭左姐，食得少到點先？夠唔夠維持一日所需？
一隻糧本身已經有幾種蛋白質來源，再溝第二隻就太多嘞，無左定期轉換蛋白質嘅作用

食益生菌同消化酵素搞翻好腸胃先啦
腸胃差得好緊要先會咁

因為我每餐大約餵佢60粒左右

我都係dr mercola
Btw 你係每隻貓日日食一包 ？
如果大便正常唔使日日食

我嘅話會轉生食
不過你可以試左益生菌先
乾糧醫唔好腸胃，只係某啲乾糧有大量碳水同纖維令大便成型，睇落以為好左

Solid gold 係得indigo moon 較低碳水，但主成分係肉粉，今日睇左篇文講肉粉點嚟，只含極少量肉，大部分係內臟頭頭尾尾咁，加上比鮮肉多左製造工序，營養無咁多
鈣磷無寫

而core有鈣磷含量但偏高，對於生過石嘅唔太好
你比佢食主食罐重好啦，比起蒸雞肉有營養好多又補水

肥美絲
想問下貓貓食左幾日k9好似厭左
我係乾糧+水咁比
飲哂d汁就唔食d糧

係咪正常

之前同而家分別屙幾多？

食乾糧咪一樣要刷牙唔刷食咩都會蛀
易肥係食乾糧，食濕糧係長肌肉
不過全罐真係好貴

唔該哂 咁主食罐性價比最好係thirve?
同自己煮啲雞肉魚加少少紅蘿白果啲營養唔夠？

罐你每餐「筆」佢食既份量 有淨放雪櫃
唔會點浪費

全罐好呀 老左無咁易尿道生石

屋企隻貓10歲，係咪應該開始食老年貓糧？有冇好推介呢？
宜家食緊orijen 雞肉味

大便正常益生菌唔洗日日食？
咁消化酵素呢？

我想問orijen嘅紅肉糧個成份o唔ok，同埋我主人淨係鐘意食乾糧唔係太鐘意食濕糧，搞到我比濕糧嘅份量都唔夠膽比太多，我驚放太耐會變壞。我近排買左Dr.B(BARF)嘅火雞生肉糧比佢，我想問呢隻版子嘅生肉糧成份得唔得，唔該曬！

紅蘿蔔對貓無乜用啊，佢唔似人同狗咁可以將葫蘆蔔素轉化成vitamin A，只可以吸收由獵物儲存喺肝臟嘅維他命
重有你個餐單vitamin A, B, D都無，礦物質又無，一定唔可以長期食（剩係無鈣質已經對骨骼健康唔好，重會影響鈣磷比，傷埋腎）

Thrive唔係最好，因為脂肪低，但就添加劑最少同無膠質，都可以比魚油補夠。不過選擇唔多，長期食魚尤其吞拿魚會上癮，得雞同火雞揀
最好都比下肉醬，會多啲選擇，如牛羊鹿等等

唔好比老貓糧，成份差
年紀愈大腎臟愈差，如果繼續食乾糧會令身體持續脫水，好快腎衰竭，多啲食優質蛋白濕糧先最好，同時可以注意揀啲低磷罐頭，可減輕己受損腎臟負擔（不仿襯機會同佢驗全血，尤其額外睇睇腎功能重剩幾多）

*額外驗SDMA

主子就嚟一歲想幫佢轉好啲既糧
想乾糧同濕糧都準備下。
乾糧方面考慮緊nv ultimate protein同埋canagan，canagan既話野味味好啲定走地雞味好啲？
定係直接買nv ultimate protein係最好？
濕糧就打算買canagan既，仲打算買啲ziwipeak既風乾生肉糧當零食..
因為得一隻所以暫時冇財政困難要考慮
定係各位前輩有其他建議或者貓糧推薦？

想請教肥美絲
嚟梗諗住開始餵BIG DOG RAW俾我個囡食 想問下佢本身咪一pack pack包好左既 一開始好似要逐D逐D溝俾佢食 慢慢轉 但係解凍點搞?
係咪要解凍前拆開佢再切需要份量用食物盒裝住放係下格解凍? 淨番果D係咪都係用食物盒裝住放番上格就得??

肥美絲
屋企隻布偶半年前轉左royal chain隻布偶糧
唔知係咪油得滯
佢下巴出粉刺同損
另一隻半歲大既貓女都係食依隻糧
都有同樣情況

有無話轉邊隻好? 定轉濕糧好?

有無人餵緊Naturea? 我見呢隻糧個ranking都OK. 但無乜人推介

啲貓真係好麻煩，食左幾個月汪喵罐好好地
呢幾日胃口差左，雖然會摧開飯但食少少就唔食
以為天氣唔穩定胃口唔好，見佢都唔係完全唔食，精神又正常就觀察下先
點知尋晚就餓到嘔都唔肯食，正當想book醫生時，都係開第二隻牌子試試先
頂佢即刻食今朝胃口都好好

所以而家要轉罐而家有邊隻ok又抵食啲？

搞乜野，大狗咁多味都冇貨！
班大帝又唔肯食B醫生
想死

primal佢有隻試食裝，但度度都冇貨，唉

我都啱啱買左，但佢打黎話全線斷貨好彩唔係食開只係想試
我隻貓好細食，見佢建議餵食量好似好少就夠，好似啱佢啲
3.5kg既貓係咪真係半包多啲就得？

糧頭冇膠 低炭 成份好 我暫時只係搵到instinct Ultimate 汪喵 同thrive 不過thrive脂肪好似好低 會唔會有其他牌子介紹？

細妹隻貓痾唔到尿，似係食乾糧飲水唔夠
試過轉食濕糧又會痾血，醫生就話佢腸胃唔好先咁
有冇邊啲濕糧罐頭係for腸胃同腎唔好既貓貓食

同意
呢兩日我主子都唔肯食汪喵，嘥曬啲罐
其他肉醬罐例如K9同little big paws佢哋又食得好開心

前幾日同佢去打針醫生問佢有冇杜過蟲 我話只係每個月滴頸
之後醫生問洗唔洗開啲口服杜蟲藥比佢
我當時就話唔需要

其實係咪需要久唔久餵佢食 但之前樓主話呢啲都係毒藥黎 最好連頸都唔好滴

點睇依隻罐?

買左大狗火雞兩盒 死都唔肯死
雞又成日斷貨 仲有咩商業生肉推薦 定係趁夏天轉凍乾算

唔肯食*

正常一包一餐差不多，有啲貓有機會細食，可以切半試大先（啲肉重硬嗰陣切）
肉係放4度櫃解凍12個鐘左右，一解凍左就唔可以雪翻
低溫只可殺蟲，菌就停止繁殖，無殺到，一解凍菌又大量繁殖，食開生肉嘅貓就算胃酸勁都唔預你一次過食大量菌所以食唔囇要掉

有啲糧會噴啲肉渣汁上面吸引貓食，糧油易癡碗，貓下巴長其掂到又唔清潔就好易生，通常改用碟食下巴掂碗機會少就無問題，不過rc成分太差轉都係正確咩貓都應以肉為主，所以糧愈低碳水愈好，揀左幾個價錢都接受到嘅牌子再問都未遲

經濟無問題就食濕糧
其本上一隻貓食罐7-800都夠一個月

你應該比益生菌試左先，唔得再搭消化酵素，食慣乾糧嘅貓腸胃係難消化得切濕食，再唔得重有榆樹皮粉修復腸胃黏膜，飲骨湯，好多方法腸胃唔好就要醫好佢，唔係要諗咩嘢啱佢食

可以三種牌子都餵呀，無必要只可揀死一個牌子，k9,canagan,natures menu, little big paw等等都可以

我一日餵2餐
2餐濕糧都ok?

我比較簡單，殺得死蟲蝨嘅會不會係補品
而且蟲蝨唔係咩大病，當發現有先杜都未遲，反而注意屋企衛生重緊要
我已經年幾無同啲貓杜蟲蝨，只係定期噴蘋果醋水梳毛抹腳

唔存在

我隻貓一開頭俾汪喵佢食佢都好快清哂....宜家就食兩啖就用手好似撥貓砂咁圍住個兜撥撥撥....之後就唔食
宜家淨左廿幾罐

佢有俾益生菌貓貓食但一俾罐佢食就痾血...點搞
照俾罐由佢痾觀察會唔會轉好

餵罐真係要預幾隻版子輪住比
你可以留住過一排再比多數肯食翻

只要唔係痾到無精神無胃口係無所謂的
必要時用針筒補水

另外益生菌係要食一段時間先見效，各牌子嘅菌量菌種又有分別，效果都會差啲，唔可以心急（我隻貓嗰陣都痾左個幾月，都係食益菌慢慢調理）而且你都係試左益菌姐，其他方法你都未試

檔案有加到呢個牌子，因為佢無詳細寫加左咩維他命礦物質，你當佢係半個主食罐咁間中食都可以

已經有另外買thrive同canagan俾佢食, 隔左一兩個星期再俾汪喵都係一樣唔多食諗住放棄汪喵, 唔想曬野
另外,除左wellness core 同thrive 乾糧之外, 仲有邊隻牌子比較好
宜家食thrive佢d屎比較軟但都係一條條既, 不過會hi到d貓砂痴到屎 老婆話想換第2隻
之前佢痾唔出尿果陣就轉左wellness core冇耐, 有d陰影唔敢再試
所以仲有冇邊隻好介紹

請教肥美絲
岩岩幫佢換big dog生肉, 咁杜蟲有冇話要幾耐一次?
同埋黎緊4月中佢要絕育(女仔黎5MO), 係咪有傷口其間都可以照餵生肉?
仲有, 佢係領養,以前流浪. 隻耳之前有真菌, 醫左3次又話好番, 但我最近睇佢耳仔好似又黎料, 有冇咩方法? 或者好醫生?

我啱啱買左四箱添呀！！！都未送到佢就突然罷食
好彩另外仲有隻肥野包底

其實係咪關天氣事
我兩隻主子呢幾日突然唔肯食thrive
係掂都唔掂
明明以前食到laam laam脷

如果係體內既蟲 係咪靠睇便便就知有冇？

有冇興趣同我換thrive 吞拿魚

我另一隻貓都唔食...激死

一直以嚟每日有一餐都會落d felo lysine同d bio v 益生菌比隻貓
但最近唔肯食
淨係落左粉嗰d唔食 無粉嗰d就食

我的囡4kg 一日淨係食一件 所以要切左先呀可？
好驚會整到好多菌

新出嗰隻wildfield, instinct 除左兔三文魚其他口味都無再加k3，可以揀，oven baked 雞肉，dr elsey ，devoted 等等，或貴少少ziwipeak

我無定期杜蟲生肉處理不當先易生蟲
可以留意大便，普通寄生蟲肉眼可見，有先食藥杜，有啲蟲肉眼見唔到，大便軟又見血但精神，食極益生菌又唔好可以拎去驗下有無蟲，都係有先食

生肉同傷口無關，相反生肉營養天然易吸收對傷口癒合有幫助，又可以額外比魚油補下皮膚同免疫力

真菌通常喺免疫力差嗰陣容易復發，你可以用蘋果醋溝水（1:1-2）抹除菌，或者膠性銀（天然嘅抗生素，可殺嘅菌比一般抗生素多，iHerb 有）平時多食魚油，食物有營養，keep住貓身體健康就唔易發真菌

有啲蟲肉眼可見，一點點米色或成條意粉咁
有啲要顯微鏡先睇到，如梨型蟲，通常係大便軟爛同可能帶血，一有懷疑可以拎大便去診所驗

啲粉點儲存，係咪受潮影響口味？

佢一餐食到一包嗎？
預先分定一半食先解凍會比較好，因為佢已撈埋內臟，內臟回温速度通常快過肌肉，所以解凍愈耐菌愈多，如果剩係肉嘅都可勉強解耐啲

定係養多隻或食primal ？佢一大包一磚仔咁好易預分量

如果係口服杜蟲有冇邊隻好？

但係一開始要少少少少咁餵 我唔會一次解凍一舊
如果就咁係解凍前切少少出嚟解凍得唔得

另外 primal太貴喇我想喺有限budget俾到好少少嘅嘢佢

呢款都係晌馬莎見到，成份得唔得呢？咁岩見佢做緊特價，$11一罐，買四送一

[img]

呢個係羊味

我見11蚊嗰隻嘅成份有少少唔同，有落sugar syrup，我唔肯定對貓好唔好。。。
所以我買咗15蚊嗰款，主子都幾鍾意食

我兩種都有買
兩種都幾鍾意食
多左15 g 都會清碟
sugar syrup 係咪都係唔好
係咪買返15 蚊嗰隻穩陣d

唔該晒你呀肥美絲
耳仔入面可以照用以上野抺？
我跟你之前教個方法餓佢一餐隔左一晚就轉生肉
佢啲屎係比食罐罐時實淨啲，但會舊舊唔係一條條
同埋佢啲屎帶少少血
咁係咪腸胃敏感？照每日比益生菌觀察住先？
同埋魚油應該幾多日一粒咁？有冇邊隻介紹？

麻煩晒你第一次接觸生肉糧乜春都唔識

我都唔肯定貓食唔食得sugar syrup
我google就見外國有啲網就話糖對貓唔太好
穩陣起見我都係買咗15蚊個款
不過15蚊得兩隻味揀，冇11蚊個款咁多選擇

但11蚊包裝嗰兩隻味我隻死嘢都一開就清碟
反而15蚊雞味無食得咁快

絲打請問貓貓依家啱啱好6個月
4餐入面3餐 orjien 紅肉乾糧 8點鐘一餐兩條雞胸肉or 雞蛋 請問夠唔夠營養 因為之前喂wellness core kitten 罐 屙到仆街成條尾都係屎 唔敢再喂罐頭

呎隻我見佢有加到糖漿，應該唔需要加的
你間中比算了

如果唔想貓食糧 我應該點煮野俾佢食

耳仔可以呀

生肉少纖維，一舊舊好正常啊，屙唔慣會屙損patpat ，可以睇定啲
間中可以比洋車前子粉補充纖維，屎會長修型，無咁易便秘，重可以排毛，但記得水要比足（如加排毛粉喺生肉時加多少少水）

魚油方面如果係腎貓或有病時通常一日一粒，保健就好自由，幾多日一粒都無所謂睇需要，我通常一星期2粒左右

留個名

肉醬罐多脂肪食唔慣都正常，可以加消化酵素輔助
不過wellness 好多條line都有加卡拉膠，對腸胃唔好，可以揀無膠質嘅罐
蒸雞或剩蛋無加營養粉只當副食，如果唔多全日食量20%都可以，所以當絕育後轉2餐就唔可以長期其中一餐剩食雞

簡單就餵生肉，肌肉80%，內臟10%，骨10%
跟比例準備就得

麻煩少少煮鮮食可以睇蘇菁菁本「貓咪這樣吃最健康」，好啱新手睇

但係剩食罐頭同乾糧唔係冇咁健康咩？

肥美絲 我真係餓左佢兩日 但佢今日食左兩啖又放棄
我聽日其實係咪要餵返佢食開既野 例如乾糧

咁睇嚟都係買返15 蚊嗰隻
難得搵多一隻牌子隻衰野肯食

佢肯食已經有成效，好過真係一啖都唔食嗰啲
照樣每餐都餵，比佢知得呢種可以食
你而家比翻乾糧，佢會認為忍下餓就有得揀食翻鍾意嘅嘢，下次先再轉會更加難挑食就係咁嚟，佢主導左你餵咪比佢

謝謝肥美絲
我發現我餵生肉後佢啲屎真係無咁臭但個口好臭,
以前食罐, 脫水生肉, 風乾個口都冇臭, 大家有冇呢個問題咖

係既多謝肥美絲

我成日都唔識買邊啲係主食罐罐，邊啲係副食
有啲人就話副食罐罐就濃味啲但唔夠營養
咁我買kakato 啦成份好簡單，但又見人話貓要吸收牛璜酸先夠營養

唔識買

睇完貓餅個list先發現之前獸醫開畀隻貓食嘅豆味d/d糧係唔建議買 我對貓們唔住呀

好在有你個list!!!

想問隻貓依家就9個月大,係咪一歲左右開始轉成貓乾糧？

同埋想問巴打們你地一般乾糧同罐頭比例係點 幾多餐乾糧先會食一次罐頭？ 養貓新手勿屌

為返10蚊唔洗有100g
罐黎講都平

Hello 我岩岩接左個2個幾月大嘅貓b番來。因為佢岩岩打左針，所以就買左包佢之前食開嘅rc糧食。然後我就跟rc個feeding guideline分3餐喂49克俾佢，有時仲會蒸一個雞胸肉攪碎俾佢食下。不過佢都好似唔夠飽禁（我同我屋企人一日都同佢玩逗貓棒嘅時間至少有兩粒鐘）。我問fd佢就話一餐要40克，係咪我喂得太少？唔該～

平時貓剩係食乾糧 上網睇到呢個營養配方貓糧
係藥廠公司出既 睇過啲成份係人類所補既 但貓用o唔ok會唔會太補 我好驚愛佢變成害佢

其他成份

蛋黃粉，牛磺酸，L-精氨酸，磷酸二鈣，無水甜菜鹼，抗壞血酸，麥芽糖糊精，d-α生育酚琥珀酸酯，迷迭香提取物，鼠尾草萃取物，百里香提取物，菸酸，d-calcium pantothante，鹽酸吡哆醇，HCl，硫胺素茶提取物，核黃素，betatene（β-胡蘿蔔素與混合類胡蘿蔔素（α-胡蘿蔔素，葉黃素，玉米黃質）），葉酸，α硫辛酸，益生菌（L.acidophilus，植物乳桿菌，雙歧桿菌，B.Lactis）彌。

含有雞蛋，魚（羅非魚）。

Ingredients
Serving Size: 2 Scoops (approx. 1.176 g)
Servings Per Container: About 85
Antioxidants
Vitamin C 25 mg
Vitamin E 5 IU
Green Tea extract (leaf)
(providing 980 mcg polyphenols) 1 mg
Super Nutrition
Rosemary, thyme and sage extracts 10 mg
Essential Vitamins
Thiamine 2 mg
Riboflavin 1 mg
Niacin 2.5 mg
Pantothenic Acid 2 mg
Vitamin B6 2 mg
Vitamin B12 2 mcg
Folic Acid 500 mcg
Amino Acids
Taurine 150 mg
L-Arginine 75 mg
Protein Synthesis and Water Balance
Trimethylglycine (TMG)
(as betaine anhydrous) 25 mg
Probiotics
Probiotic concentrate
[L.acidophilus, L. plantarum, B. bifidum, B. Lactis (providing 250 million CFU†)] 3 mg
Mixed Carotenoids
Vitamin A Betatene† 95.5 IU
Glucose Metabolism and Longevity
Alpha Lipoic Acid 500 mcg
† Colony Forming Units at time of manufacture.

其實係鮮係好過罐頭乾糧，前題係營養平衡
唔可以剩係肉蛋，維他命礦物質呢啲唔可以忽略
如果有時間整鮮食可以睇「貓咪這樣吃最健康」，有餐單教你點整

如果一早要9am返工，但又收得晏成9點10點先返到屋企，應該點安排膳食比貓貓好

我宜家都係一早放半日乾糧比佢地，夜晚返到屋企先整罐頭+ 雞柳比佢地。

有無巴絲都係餵devoted
周圍都無貨
有無魚味乾糧推介下 雞味而家轉緊thrive
買左包wellness core佢地都唔太鍾意

有冇人買過vitta maxx海鮮味？

有冇人隻貓好似唔識食野咁

乾糧永遠唔會掂

乾既零食唔識咬入口 第到咀邊咬住都會跌出黎

一絲絲既雞肉/蛋淨係識奶 唔識放入口

同我好似呀，我而家係7半至8點一餐，放工食埋飯先翻屋企都成9、10點先餵
成貓一日兩餐已得，唔使放長糧
唔知你放長糧習慣維持經耐？短期嘅可以就咁轉睇下貓適唔適應

你朝早睇佢地食哂先出門口？

我得30min係屋企就要出門口，好多時佢地都未食哂/食幾啖就唔食，係度八掛睇我做緊咩。。。

發現隻貓食肉量高既乾糧就易爛屎，係未食番無咁高肉量算，食過thrive火雞同natures salmon都爛，跟住會踩屎周圍走

你隻貓幾大？

Added

6個月
三個月拎番黎
未見過佢自己食一啖乾糧
咁算啦貴d買罐頭啦 一絲絲一粒粒果d佢全部唔識食 奶兩野就走
淨係識食pate果種

絲打你好，
我想問orijen嘅紅肉糧個成份o唔ok，同埋我主人淨係鐘意食乾糧唔係太鐘意食濕糧，搞到我比濕糧嘅份量都唔夠膽比太多，我驚放太耐會變壞。我近排買左Dr.B(BARF)嘅火雞生肉糧比佢，我想問呢隻版子嘅生肉糧成份得唔得，唔該曬！

餵開canidae無穀物+雞肉/魚比d貓
屋企有隻貓生左b
餵d bb食RC bb糧
其他貓偷食過之後
就唔肯食返自己d糧
因為自己d糧冇咁濃味

我啲貓幾個月入屋就定時定量餵食，習慣左一放糧幾分鐘就食晒其他時間唔會要我比嘢食

呢啲要慢慢train，你貓貓可能慣左長期有食物所以食嘢會唔專心，反正幾時食都得
決心轉定食就由夠鐘收碗開始，比佢知食飯時間有限，要珍惜食物

同等份量，肉量高嘅糧營養比肉量低嘅糧多，食得多就易爛屎，通常餵食份量要跟指引
另外轉糧嗰陣除左漸進方式轉，最好配合食益生菌，減輕腸胃因轉食出現不適反應

低肉糧即係碳水同纖維高，大便係易成型，但會掩蓋輕微腸胃炎病徵（明明腸胃消化唔到夾硬靠纖維拖慢消化，等大腸多啲時間吸水分再屙屎，啲屎自然好乾身好靚咁）好多IBD都係長期食低質乾糧導致，正正因為腸胃輕微發炎嗰陣唔知道，愈拖愈嚴重，最後搞到食乜都痾

腸胃唔好要揾出原因同解決，唔好怕煩食翻差糧就算

Orijen我重來唔推薦又貴又多魚肉易有重金屬問題，蛋白質來源好雜

Dr B如果唔介意比大陸人買左都可以嘅，成分唔錯，骨量偏多，有機會屙骨屎，咁要另外自己加剩肉，減低鈣比例

我個隻反而相反淨係識食乾糧，而家食罐餐餐都要用匙羹喂佢，唔係寧願唔食

同埋我以前一直以為佢唔識食野，淨係識lam。但係之後發現原來佢唔係唔識食，係唔鐘意食。食到啲唔鐘意既野食佢就會lam走或者食左都吐番出黎會唔會你個隻都係咁

留名

同隻貓轉咗凍乾
有堆以前食開嘅罐
有冇巴絲有興趣平少少要？

牌子有thrive canagan weruva
Nature’s variety instinct
少量汪喵 少量wellness core

有興趣請留tg

Catttt1234 how much

凍乾生肉糧同凍乾有咩分別

呢兩種咁 望落差唔多

佢貓糧係lam都唔lam
罐頭好味果種佢先lam 唔鐘意果d聞一下就走
我好多時都一樣係用匙羹餵
或者係我寵慣哂佢

2隻都係凍乾生肉糧，primal用內臟代替合成營養素會好啲

唔食就收起等下餐再餵
點會人手餵佢食盞佢成世都唔識食
唔好做港媽啦

因為佢真係寧願2日唔食野 太細驚餓親佢

如果就咁平時一餐罐頭轉做呢隻腸胃會唔會習慣唔到？平時有時係朝早7點乾糧夜晚7-8點個餐罐頭再加宵夜11/12點小小乾糧咁比

非生肉凍乾同生肉凍乾都買左唔知佢地鐘意邊隻多啲

正常情況下應該全生肉，好少又生又熟咁餵
會影響胃酸pH值，令佢唔夠勁消化細菌
不過凍乾比起急凍生肉少好多細菌，相對胃酸要求無咁高，算係灰色地帶，無話唔可以嘅

有無唸過shared pet concept, 建立一個 貓糧的information sharing， 大家隨時都可以click入去睇，好方便

有無唸過shared pet concept，建立一個貓糧的information sharing, 大家都可以好方便click入去睇

有無人隻主子拎去閹完之後細隻過之前 唔知係咪要轉糧 食開thrive 有無差唔多level既罐頭推介

我之前淨係俾益生菌都有時軟便
所以我有俾埋呢隻消化酶
啲屎就屙得好好
兩日到一次

汪喵之外而家仲有隻台灣罐

個野味罐有青蛙有麵包蟲
成分好似唔錯......但睇真啲除左啲肉既種類之外，同汪喵係幾乎一樣
連啲圖既design都好似係同一個人做咁應該同一間公司黎

另外汪喵有新老貓罐，低磷

好，等我買罐試下

我有2隻貓, 一開罐有一隻一定會狗衝食哂, 另一隻通常食2啖就走, 之後第一隻就會包底食埋, 而家搞到2隻一樣年齡但包底果隻重多成KG, 另一隻就淨食乾糧

有餵過K9, subzero, thrive, 隻隻牌子/味都係食多幾次就唔肯食, 我想問下有冇咩方法可以逼隻貓食多D罐?? or有冇咩牌子罐可以推介下等我繼續比佢試??

我兩隻都係咁，結果明明同時開始養，十幾年食一樣既野
一隻3.5kg，一隻5.7kg
而家唯有分開佢地，厭食果隻喺房食，我親自監督到食夠為止

點監督法，我逼唔到佢食

佢一走開我就將隻碟擺返佢面前，煩到佢食

請教下巴打，絲打
你地有無俾纖維糧貓貓食？
有無邊隻好既介紹下

想請教下
我隻美短仔宜家8個幾月大
一直以嚟都係食royal canin既糧 最近變到無乜胃口咁
成日都食剩
想問下想轉糧有無邊款推介？

成分咁差點解要比

睇左個表先，通常grade A以上比較好，之後就睇有無k3，非魚肉口味

因為之前隻貓有排軟便，去左睇醫生又唔關腸胃事，之後懷疑係食開隻糧轉左配方，醫生就開左啲纖維粉溝糧，食食下覺得啲粉濕左黐實哂好麻煩，想用啲纖維糧溝方便啲。

依個成分可以？

如果你唔係同狗一齊養基本上唔洗滴都得
春天夏天揾啲天然啲嘅防蚤或者除牛蜱噴霧，出街前幫佢噴就得

weruva truluxe, almo nature, k9罐呢啲都較多水份
k9入面有青口素，可以俾主子試下
但要揀啲低鎂嘅

佢生黑頭
唔關隻糧時
有時食剩係下巴啲毛痴住又理毛理得唔乾淨就有

protein 得8% 唔可以當正餐食
一餐只少要25% protein (根據AAFCO)
一包撈乾糧食就得 當topper
成份唔係唔得
但肉含量少 得14%真係肉
其他肉冇列明可能只係derivative 姐係牛肉味, 唔係真牛肉etc.,
1.02kg 姐係可能得100g肉
最好揀啲罐罐寫唒ingredients percentage total 等於100%
例如: chicken (74%), chicken broth (20%), cheese (5%), rice (1%)

佢嗰個濕糧嚟㗎，要同AAFCO 咁計dry matter
8%÷（100-81%水分）=42%蛋白質
成分無咩唔正常，而且加左維他命礦物質，係complete food 主食罐

你舉嗰個例子9成係副食罐，applaws 嗰啲因爲好少主食罐會加飯

纖維粉目的係幫助腸道蠕動，減慢食物消化從而吸收大便多餘水分，減輕腹瀉，係短期措施，唔可以用嚟長期治療軟便，應該揾出令佢軟便原因

過量食會影響營養吸收，腸胃長期overworked 處理纖維又會增加巨結腸病，又解決唔到根本問題

其實真係唔多識睇個表

隻美短8個月,近排開始唔係好食罐罐,有無咩牌子既罐罐推介？

15歲貓上月確診腎衰竭，搞兩搞終於settle 好

家陣獸醫要求食腎乾濕糧（食緊hill's 吞拿魚+蔬菜味濕罐），但係好似話唔係幾好，

想睇下大家有冇推薦（果凍/moose 隻野比較肯食）

第三頁有乾糧排位呀，因為每個人考慮因素都唔同，除左成分重會睇價錢，買開嗰間鋪有無等等，唔知你睇重啲咩好難推介唯有叫你自己睇排名，睇下接受到邊隻

好似我嘅話會睇碳水高定低，only會揀thrive，ziwipeak 呢啲，但好多人唔識點同貓轉糧就會食到軟便，因為乾性蛋白質高，一屙軟又會急住想要轉第二隻
尤其你隻貓食開rc⋯⋯太低質，如果轉呢類高蛋白糧真係有排屙

所以準備好益生菌，消化酵素同耐心先轉

轉咗糧做best breed 之後下巴黑色點點多咗 又好似紅咗
關唔關啲糧事？定係個碗污糟？thanksss

貓咪 ：3kg 8個月大英短
請問一日餵一餐罐頭 其餘兩餐餵乾糧，
通常一罐85g - 100g ，每次餵半罐 夠唔夠？
食淨左個一半放雪櫃係要放冷藏格定冷凍格？
一罐開左最多可以放雪櫃幾多日？thanks!

同問

不過係外國..無thrive

後補 我隻野唔多食instinct

再補：tiki又唔識咬 想殺左佢

肥美絲 第一次黎報道
養緊兩隻貓
一大一細

大 細都有梨形蟲 keep 住食益生菌

唔知係咪因為食完primal 生肉就有蟲...

大食緊hills 腸胃糧 (之前食orijen 同 primal dry freeze)
細食緊 wellnesscore 幼貓

因為大食果隻腸胃糧始終都多碳所以想轉番無穀
同埋細果隻又差唔多可以轉成貓糧

想問下有冇推介？見你話orijen 同wellness core 既價位其實可以買更好唔該

Nurture pro主食罐有冇巴絲試過？

Excel表冇

想請教肥美絲
我有3隻貓，2隻16歲(一隻從來未見過佢食乾糧但係鍾意食罐4kg，另一隻乾濕都食，但係罐淨係肯食魚，都係食半罐就停，俾雞連lam都唔lam)，1隻9歲(肥 6.8kg，可以話咩都食，想同佢減肥)，上手主人一直餵開hill's hairball control乾糧放長糧，如果罐都係食開mon petit金裝

想轉隻好D既乾糧同定時餵，朝早放低一餐，但係驚隻肥野會食哂2隻老既野食
其中一隻16歲除左魚罐唔肯食其他，就算魚都係食半罐就停，點可以令佢食其他，定其實佢肯食魚罐就算，都已經咁老

我隻貓都係 食緊處方糧

11歲貓貓應該食咩好 有冇好推介

主子食開addiction 三文魚味乾糧 想轉下其他牌子 想問有冇推介？
主子好奄尖 之前換左thrive俾佢 但係佢唔肯食

我明白你講既意思，我之前都因為隻貓軟便既問題帶佢去睇獸醫，獸醫話佢腸無菌，貓貓好健康。

佢假設左兩個可能性，第一就係食開果隻糧轉左配方，佢腸胃唔適應，要轉糧，我而家轉左第二隻糧佢都間中有軟便。

第二個個情況係獸醫講左個學名，我唔記得，係類似講貓腸入面缺乏纖維，如果食完無軟便就可能係果個問題，佢開左啲纖維粉俾我返屋企溝糧，食果掛啲便便真係一條條好靚，我地都有問過長期食纖維糧會唔會對身體唔好，獸醫就話唔會有問題。

我只係厭纖維粉用既時候太麻煩，濕左又搞到啲糧黐實哂，先諗下有無纖維糧代替

想問問
一個星期前接左2月16號出世既英短仔仔翻屋企，咁本身佢就食開royal canin既幼貓糧 想幫佢轉做K9濕糧 應該等佢大d先轉定而家都可以轉？ thankyou

之前上嚟問過 本身食開royal canin想轉糧
最近買左oven baked比佢試
點知佢揀番哂d新糧出嚟唔食 仲要fing落地...
有無咩方法tum佢食

罐頭細罐裝要食曬先夠一餐
食得到就比佢食
食唔曬揾個膠盒裝起佢，唔好連罐雪，最好下一餐食埋唔好留太耐
罐頭用真空處理防腐，一旦接觸到空氣唔放得耐

梨型蟲係食水污染，唔關生肉事，好多無食過生肉嘅貓都中過招，通常幼貓抵抗力差易中，反而係食生肉醫好生蟲導致屙軟便問題

而家食腸胃糧只係一時㩒住，無醫好過腸胃，當唔食呢類高碳高纖腸胃糧令大便成型又好易會屙過，睇你想隻貓腸胃好翻但要預佢屙一排慢慢調理，定唔想煩繼續食腸胃糧當無事

Core性價比幾好，係orijen 唔掋買

見到吞拿魚可以唔使買
唔好比隻貓食上癮

你三隻食量口味都唔同好難搞喎
如果一日餵到2餐你無必要留多一餐，留的話隻肥嘅唔會減到肥
3隻都做全血檢查先睇下腎功能點樣，剩係食魚驚個腎有事，因為重金屬對腎唔好，肥嗰個食翻主食罐同定時定量自然會減到，呢個問題不大

水溶性纖維係會黏㗎，你唔想改就keep住食啦
但唔好諗食纖維糧，成分差好遠，無必要因爲怕麻煩要隻貓食差嘢

轉碟食，減少食物接觸下巴機會

想問下各位前輩
屋企隻貓一直食開乾糧，而家差唔多1歲所以諗住開始俾罐佢食。
查過資料啲人都係推薦NV、canagan同ziwipeak，有冇話邊種罐比較好？
P.S.個人唔太鍾意肉醬罐

Natures menu, canagan, aatu, little big paws, k9?
Online shop 有無得買

本身係咩結石？食處方濕糧係有效同快啲處理鹼性結石，覆診check 完無石就轉全濕食，keep住水分足尿量多就唔會咁易翻發

酸性石就要做手術，往後照顧要留意唔可以食太高鈣食物，但要足夠磷，鎂（既標榜低磷低鎂嘅唔啱食）

正常大部分主食罐頭都可以，因為無一隻完美嘅罐唯有常常轉口味牌子分散風險

有無驗過全血？如果腎功能正常咁咩都啱食，注意唔好食高碳水食物就得
如果腎轉差要揀低磷罐頭，濕食補水對腎好重要，而且肉類蛋白質係優質蛋白質對腎負擔少啲

斷奶已可以轉，k9全貓糧嚟

即係**

RC咁香口唔肯食新嘢好正常
你夠唔夠狠心餓佢先通常餓佢幾餐等佢知道得呢樣可以食佢就會食
唔捨得只有用時間令佢慢慢接受，不過唔會知幾時轉到

肉絲好嘅牌子無乜幾個，能thrive/canagan為主，最大問題係肉源太單一，得雞同火雞，好少有其他肉（魚唔計），肉醬無論肉源定脂肪含量都比肉絲罐好，又用動物性油脂，所以如非貓貓自己唔鐘意食肉醬唔好限制佢選擇

你可以照跟幼貓個factor計，如果肥得太快就要留意
（不過最後都要睇隻貓食到幾多算式都係參考用）

佢絕育之後好食得，甚至比未絕育個時仲好胃口
佢本身偏瘦（去打針個時醫生話要增增磅），但絕咗育之後明顯漲咗好多同重咗好多，連條腰都冇埋，仲多咗個肚腩
我驚佢食得太多，再落去會痴肥
如果唔洗特別減食咁唯有同佢做多啲運動

腎貓如果食fussie cat 罐會唔會冇咁好，
見佢磷質都比較低

我隻貓試過兩次 因為咁樣做過兩次手術 佢啲石搞到屙唔到尿 你要留意下你啲貓貓有冇正常去廁所 我做完手術醫生建議我食處方糧 咁我就一直食 依幾年都冇轉過糧 醫生話我食嗰個處方糧 可以減少啲石

有驗過正常 好為食 一食飯嗰時會想我哋比野佢食 比咩佢都食 點知邊啲冇咁高碳水食物 就咁睇佢嗰啲營養標籤就得？ ？

最近罐轉左食汪喵之後d 屎正常好多 冇咁多軟爛
本身thrive 雞乾+thrive 雞罐就明明跟份量都軟

一隻都搵唔到

我想去鋪頭買一兩罐先 online一野就24罐 唔肯食好攞命

巴絲們有冇魚油介紹

我之前買過Nature’s Logic，一大支400幾ml，但兩個主子唔鍾意，一落糧就成碟唔食（成3舊水㗎衰嘢）

之後試Nordic Naturals，佢有細支裝，兩個主子唔抗拒，諗住繼續食呢隻

一次落幾多左右嫁？溝落d濕糧度？

佢個包裝有講㗎，主要係睇你隻貓幾重
Nordic naturals個隻有連埋支dropper，方便你計分量

我自己餵開濕糧，直接溝罐

請問有冇比較平嘅成貓乾糧？
近排屋企人換咗新乾糧 但啲貓貓唔多鐘意食
求推薦

多謝你，食左之後主人有冇咩改變呀

貓女 背部（後腳對上）右邊位置 模佢時發現有舊嘢突出黎 另一邊（左邊）就正常 會唔會係腫瘤？

舊嘢模落軟軟地可以移動到 而模時貓貓好似冇覺得痛
會係三星期前打完防疫針既副作用嗎

用陶瓷碗裝得嗎

今日試左餓佢10個鐘
個衰仔都係唔肯食
試埋撈少少零食落去 佢都揀番哂d新糧出嚟唔食

主人軟便之後個屁屁痴住左d屎，用濕水紙巾都搞唔掂，大家平時會用咩方法幫佢地抹嫁？

因為主人好少主動舔個屁屁。

想問下呢排隻貓成日叫，但又唔太食野，零食都會照食，但正餐就lam幾下就算，佢係冇胃口，唔舒服，定純粹揀飲擇食

個表有一頁講胰臟炎點照顧
睇左等自己有大概諗法先

10個鐘濕濕碎喎
餵一日2餐嘅都隔12個鐘先食一餐
起碼都要一日先有啲效果，硬頸嘅可以2-3日唔食
到時就睇你耐性都定力夠唔夠

有無多啲資料？
未絕育發情？唔食乾糧定濕糧？
啲牙肉有無紅腫？

絕左育喇，係乾同濕都麻麻地
見佢牙肉有d牙石但就冇紅，唔似發緊炎

日日狂叫咁 ... 絕左育都會咁！？

3個月大個隻貓仔好似唔知飽咁
食完一餐冇耐 一兩個鐘又會走嚟喵你想食野
應該照比野佢食定係要定時定候咁餵食?

3個月可以盡餵吧

可唔可以分享多少少
通常可以餓佢幾耐架？
因為又有d人話唔可以餓過3日 會肝有問題，搞到我都唔知點好

貓仔而家食一餐唔食一餐，持續左2日，夜晚唔食餓完，日頭果餐就食，唔知抗戰到幾時好

八個月呀

隻貓食緊THRIVE罐罐 多數雞同吞拿魚 見佢呢排好似無咁鍾意食

有冇其他牌子推介下?

其實餵罐頭要幾耐轉一次味 點樣轉？
成日食厭 唔食已經唔多選擇

之前我同一牌子日日唔同味買多幾隻味
而家餵生肉, 我都買左3隻味每日唔同咁

放題, 個時好似每3小時一餐

餓左隻衰貓24個鐘都唔肯食隻新糧

我有隻日半到2日，另一隻好硬頸就5日左右，中間都食過1-2啖吊命feel

通常3-7日唔食嘢，大部分病例都係肥胖或其他病喺無得食情況下引發，所以肥貓唔餓得（肥真係好易多病痛，小心唔好養肥）

8個月身體健康嘅話就襟餓啲，你應該快投降過佢
唔得都唔好勉強自己，慢慢轉都係一個方法：用碟餵，每餐都放少少喺舊糧隔離，唔好撈埋，當你發現有日佢肯食少少先慢慢加多啲

岩岩肯食左十幾粒
衰貓肯投寒啦咩

佢係偏瘦果種呀

呢隻糧之前已經食過都幾鍾意，後來換左隻佢更鍾意既，但佢食到肚屙，所以比返呢隻
而家只可以繼續食呢隻

如果佢食果餐比多d有冇得諗
夜晚唔食，餓完，日頭比多d咁樣

唔該哂肥美絲

之前訂左啲weruva罐屋企主子完全唔食
有火雞同雞肝味 平放有無巴絲接收留tg

Tg wakaka213

第一次養貓，岩岩接左貓仔番唔太食野
貓仔2個月大，之前食開hills 幼貓糧擺長糧同烚雞柳。
睇左個excel見到hills 唔好，幫佢轉做wellness core 幼貓糧同濕糧
第一日晚比左 半canagan罐再加少少烚雞柳絲佢食，都食左一大半仲飲水。

淨低個半罐我放左入玻璃盒第二日早上拎番比佢食
解凍後加左少少暖水同少烚雞柳絲佢食左一兩啖就走左
見到佢有埋野食動作
到中午都冇掂過，最後烚左半條雞柳比佢先肯食野。
下就比wellness core 幼貓糧食左幾粒就走左

然後個乾糧擺到第三日晚都未食完，全日走左去食兩次都係食幾粒就走左

初頭以為佢唔適應新環境，但佢第二日已經自己肯走出籠
又玩又跳好活潑，又會痴埋黎，依家仲會自己爬上黎訓大脾
覺得佢都好似幾適應新環境
就係食太少，驚佢唔夠營養
本身都唔諗住放長糧，但見佢食咁少驚佢想食冇得食就一直擺左係到
有咩方法可以令主子食野

兩隻貓貓八個月大 兩隻都三公斤左右 呢排轉咗餵濕糧 但係連80g糧一人一半都食唔哂 乾糧又唔點食 好驚佢地唔夠飽

我隻貓好硬頸，之前喂開royal canin，諗住換啲好嘢俾佢，試過俾thrive同naturea佢食，點知佢唔肯食 每次都凈係食幾啖，可以點樣令佢食其他糧

之前食咩糧？轉糧痾係正常㗎，所以先需要益生菌幫助，而且唔會有『只可以食呢隻糧』
食物要多元化腸胃先會健康

佢鍾意食濕糧就比多啲佢食，而且佢都唔鍾意食雪過嘅肉停雞柳比曬成罐主食罐啦，佢需要好多營養尤其鈣質發育，得雞柳又無加營養粉唔可以長期當主食

另外除左肉絲罐，比多啲肉醬罐，脂肪多啲對佢發育會更加好，平常可以另外比下魚油

只要係主食罐就夠營養

絕育未？
你餵食方法係點樣？濕糧食緊邊隻？有無轉下其他口味？

轉糧不外乎餓佢（快見效但要夠狠心）同慢慢轉（浪費糧又要多啲時間），我上幾個post有講

睇你自己想點轉

早兩日岩岩絕完育 但情況都差唔多
買過兩隻日本糧 akika同aixia 一開分兩份擺係度 佢地就會食 有一隻食到2/3就會走 另一隻大食啲嘅就會食哂自己個啲再食少少隔離碗個啲 但通常都有淨
而家都係每日喂160g濕糧(兩隻) 再長放少少乾糧 驚佢地唔飽

岩岩閹完比人抖下啦 一開始係食少d

我估佢應該係對雞肉敏感呀

之前食清蒸雞肉都有屙，雞味既乾糧同罐都屙，益生菌一直有keep住比，一食k9牛就冇事，所以估應該係唔食得雞

而家食k9牛肉味呀，之前都食左包，之後轉左k9雞味比佢（好鍾意）但就一日屙幾次
（k9三文魚都唔鍾意）

牛味明明之前一直都有加水，但就唔食，呢幾日比乾k9牛佢又食，但咁搞法佢就飲少好多水

絲打Sorry呀覆左好長，但咁樣我應該點做

水量問題的話，如果一餐轉比鮮食得唔得，但k9係生肉，鮮食係熟肉，係咪唔好咁做好d

汪喵

日本糧咪制呀好重吞拿魚，好彩你啲貓唔多鐘意，換過啲好嘅主食罐，換到啱口味應該會食多啲

如果係最近絕育又轉食中，胃口未必會好好，觀察下先

K9罐可以夾鮮食，凍乾就爭啲，始終當佢生肉計
但你鮮食跟咩食譜？純肉唔可以當主食呀
自己煮真係會健康啲，可以睇下「貓咪這樣吃最健康」呢本書，新手入門啱用

除左牛有無試下鹿兔羊呢啲？

我主人仲食左一段時間汪貓D罐添

佢係凍乾果隻呀

如果係咁應該keep住比凍乾定係轉鮮食好
因為生肉係真係一食便便就即刻好
但唔夠水又係另一個問題

之前都有睇過鮮食要配牛磺酸同鈣粉、魚油等等先夠營養

試過primal 兔肉，佢都肯食，但食得少少又唔食 而家都唔係好敢再買其他新野比佢食，佢一唔食就成包擺係度

呢個牌子愈來愈無信用，我只俾佢嘅益生菌我主子食，但都要考慮要唔要轉了

出左聲明
我懷疑係另外一個叫「超越汪喵」既牌子搞事
佢包裝抄，成分幾乎一樣，最大分別係冇落海藻
所以一路都特登擺化驗報告0%卡拉膠，有冇咁啱呀

死啦仲有幾十罐未食 有無邊隻實惠少少嘅濕糧推介

我都覺，個名使唔使咁針對

雖然我隻貓都唔食汪喵罐，凍乾又食厭咗
但佢勁愛d小零咀，同有食排毛粉益生菌同魚油

呢單野真係好鬼
之前超越汪喵已經成日post份化驗報告出黎強調自己真係冇膠
間化驗公司同今次單野係同一間
仲有今次個主人話隻狗食左3個月，無精神、反應慢
講真大把貓狗都長期食寫明有膠既罐頭啦，會唔會咁呀
佢根本唔係應該驗罐頭先，係要驗隻狗先

單價細罐頭接受到幾錢一罐？
Thrive以主食罐嚟講都好平啊，成日有特價
平價之選animonda 絕育貓系列同carny
Fussie cat 金罐都可以，不過始終高碳

15蚊樓下比較好 我再睇睇多啲資料 唔該哂

如果每日雞肉南瓜（有少量飯撈雞汁）健唔健康
一星期一日食罐頭

唔好俾飯呀碳水化合物少得就少
南瓜都仲勉強可以當幫助化毛，但都係食好少好少就好
同埋淨係雞肉係唔得，少左好多必要既營養，會營養不良

如果堅持自己備糧食唔食乾糧
請問可以食咩

食左汪喵都一個月 罐同凍乾都食得好開心 仲好肯飲水 不過d 罐我見都有dd 肉絲係到唔係全肉醬

方便咪買罐頭或其他生肉糧牌子
有時間就自己煮鮮食，點加營養可以睇「貓咪這樣吃最健康」，無加內臟或任何營養粉嘅鮮食只可當點心間中食下

無飯家庭最啱自製生肉糧，有興趣要自己search資料清楚明白先好開始

呢邊有冇人餵生肉？

生肉糧邊款好
我唔敢自製生肉畀佢食

ME

平放一包全新未開MR RAW生肉 兔配方, 兩位主子唔食

唔想掉左佢咁晒

轉左生肉貓貓d屎即刻靚左好多同埋冇味 真係好神奇 以前係臭到訓緊教都被佢臭醒
依家食緊dr b 但我養兩隻貓清得好快 同埋有d貴
想問下自製生肉既巴絲會係邊度買+有冇簡單入門食譜分享 我見貓谷d人會加d liver呀心呀生骨頭，呢d都係凍肉鋪有得買？

利申 無飯家庭 街市都未去過sorry for無知

想問下有無人會幫主子洗耳,驚見佢耳仔好污濁, 買左支洗耳液但唔識點洗? 唔該大家

自製生肉呢個要召喚肥美絲
我餵big dog, 都唔太貴既一隻貓一日一舊半左右
同埋自製要加Supplement同控製骨既份量
我數學唔合格都係買品牌算

@樓主
一隻貓唔貴既 兩隻真係有d貴 我只afford到一日兩包，一人一包，好驚餓親佢地
自製應該平d
試過兩餐生肉中間比少少乾糧佢地，d屎即刻又大又臭返 係大家都讚既orijin同wellness core，所以基本唔會再考慮乾糧

係呀 睇過好似要80%肉10%骨10%內藏
係點計直接同凍肉鋪講再叫佢切碎埋得唔得架
我都唔識

我都係兩隻呀 一隻自己6mo一隻幫ngo foster 1yo
但食完生肉啲毛真係好滑
佢地食既野都一樣 每人每日一舊半
Dr b無痾粒粒屎呀？據聞多骨
我冇比乾糧因為消化唔一樣 ，我少食多餐 一日餵4餐

食生肉真係有睇得見既改變 一開始我都淆淆地 依家返唔到轉頭
唔怕呀，係健康既屎，比乾糧痾既屎乾少少，d尿好大督
但未有改善口臭既問題 下次試下big dog先

我之前餵過 乾乾, 罐, 脫水, 凍乾
我發現食生肉個口係臭啲既.............
唔明點解啲人話會口臭有改善, 反而食罐罐凍乾個口冇味

我隻野食罐頭口好鬼臭
佢已經每餐食完都會飲水

我餵咩糧佢地都口臭 臭雞蛋味
應該關刷牙事
我未同過佢地刷牙

咁我幫佢地勤啲刷牙先

咁我都冇幫佢刷

不可能的任務

其實有冇人知到底食濕糧易肥定乾糧易肥?
我放長糧, 平均2日餵一次罐, 2隻主人1歲左右, 一隻4.5kg, 一隻5.7kg. 我驚5.7kg果隻再肥落去會唔健康
有冇巴打有idea點控制佢地飲食會好D

Core邊隻最好 如果雞味🐱🙏🏻

肯定係乾糧易肥
我隻肥貓轉全濕糧後，日日任得佢食到夠行開先收碟
完全冇節食，幾個月後都係firm左好多

屋企老貓本身食開nature's variety, 近排唔鐘意食仲嘔, 轉緊另一款畀佢

隻貓好鍾意咬到D糧碎哂之後唔食
可以點算

佢唔識食無計
正常貓唔係點食到乾糧，多數原粒吞
有啲貓叻少少識得奶埋啲碎
如果食緊大粒糧轉細粒？或者相反
同埋係咩用緊碗？有無試過用碟？

老貓嘔未必關糧事，尤期你係食開
不過長期食乾糧你預會多病痛（老左消化能力弱左，尤其要消化大量澱粉對身體負荷好大）
可以嘅話做下全血檢查排除左係咪身體有事先

放長糧問題碳水同蛋白質卡路里一樣，但貓會優先利用蛋白質同脂肪製造能量，碳水化合物會轉化做脂肪做儲備，所以食乾糧啲貓係好易肥

5.7要控制了，可以定時餵罐頭同佢減肥
食肉絲罐無肉醬咁高脂肪，效果會再好啲

Original 嗰隻就可以了
火雞味碳水會再高啲，但都係可接受範圍

用360度刷毛加椰子油
是旦伸入口點都刷到啲，慢慢習慣
椰子油有消炎作用，都去到口臭
但如果係牙石問題就要洗牙一了百了

新手一問 左邊呢種係凍乾？⼁[i時mg]

佢長期食濕
我都有驚佢係咪病, 但換另一款味佢就即刻食

食instinct 同新糧係同一口味？
如果超過5歲最好每2年驗下身過10歲如果指數重靚仔就隔年，變差就年年check住

Thrive有罐頭，乾糧，凍乾生肉小食
無凍乾生肉糧

新接隻貓個幾月 8個月大
佢以家食Country Natural嘅雞肉味乾糧同Monpetit嘅罐頭
一餐乾一餐濕
睇左個exel先發現原來佢地都係唔太健康嘅糧
請問各位巴打應該換咩糧好？Thrive?
定係直接食全濕糧？
我屋企主子好為食
Monpetit7款金裝罐加左好多水佢都食到舔舔脷我諗佢都唔係好嘴刁個種貓

d貓開始有牙石問題，先兩歲小朋友ja!
但就未牙肉發炎，有冇d咩野食可以比佢地咬，或者清牙石架

Monpetit 好重吞拿魚，食到上癮唔奇
你小量買幾個牌子主食罐比佢試下先，咪揀魚味
驚上左癮唔係吞拿魚唔食

有牙石最好睇醫生洗牙
之後要刷牙或咬生骨嚟預防，唔使年年去麻醉洗牙

有兩包全新未開嘅thrive乾糧 1.5kg 一包火雞，一包雞
早一星期買
隻貓食慣舊糧，唔肯食
有冇巴絲啱，平少少收咗佢

巴打大約會賣幾錢呢?
最近打算轉糧, 呢隻好似好靚, 不過查過都唔平

Tg傾？
@vanchun

生骨係咪都係凍肉鋪買？大概幾大舊？

佢地牙都唔比掂，幫佢地檢查已經打晒架咁

btw, 我想知普遍貓係咪都麻麻地dr. B? 買左返黎餵日日求佢地都唔肯食

我果2隻乜都食 Dr B食得好快
有人話唔肯食生肉既話可以餓佢半日-1日先餵

可以食雞頸，尖或翼
凍肉鋪有曬呀，雞翼易買到自食又得可以試左先
剪成半翼肉包骨比佢，全程睇住佢食就安全，或者手揸住比佢咬

最好買無激素

樓主想請教 呢排貓貓朝早食完早餐都嘔
以前早餐係乾糧 Wellness core 溝 Thrive
晚餐係汪喵脫水生肉 一直都無事
但之後 Wellness 缺貨 依家早餐淨食 Thrive就開始每朝嘔
但佢無抗拒食野 依然玩得食得
啲嘔吐物係啡色無毛

已經 book 左星期六睇醫生

啡色液體可能有啲嘢塞住腸胃阻止消化食物，或者膽汁（都係同消化有關）
早餐轉脫水會唔會都嘔先？如果無就好大機會貓貓受唔到太多thrive（因為你話溝糧又無問題） ，咁你一係揾多隻糧溝，一係停左佢

貓嘔嘅原因太多，尤其你隻貓除左嘔無其他問題，多數同糧有關。你唔收窄範圍醫生都係比胃藥/止嘔，見無事就算

肥美絲你個database好有用，多謝曬
另外有嘢想請教你
我隻貓貓入咗屋四個月，腸胃方面一向唔錯
不過近呢一個月嘔過三次毛，想幫佢改善呢個情況
想請問洋車前子粉，汪喵排毛粉，鮮貓草，乾貓草碎，南瓜茸邊樣會幫到手？

平時都有加水落罐頭俾隻貓食
唔知係咪有次加水加得太多佢唔鍾意
然後直接用手抓入面啲肉
就算減左水都係一樣 請問各位巴打有無咩解決方法

肥美絲，我最近想去汪喵訂多啲罐罐，見到佢又有生食賣，見到餵生食價錢仲平過罐頭！
其實餵生食係咪營養同價錢方面仲抵過全濕食？
生食/乾生食>鮮食>罐頭>乾糧？
乾生食同生食有咩分別？
餵生食都係要一日兩餐？又見到之前講過生食仲會飽啲，可以一日一餐都得？
好亂啊

乾貓草留意係咪貓薄荷，其他都有幫助
汪喵主成分都係洋車前子，不過又額外加其他補充品，就咁買樽洋車前子粉都好夠用，又平啲，自己食都得
貓草南瓜茸效果就無咁明顯

有無相睇？我想知你加水加成點

一直有個迷思 但無人答到。。

就係低碳高蛋白嘅乾糧好多時 灰質都好高
好似形成正比關係

但長期太高灰質亦對貓貓泌尿系統有壞影響
好似關礦物質事
咁點算好?

可惜汪喵唔送生肉去香港

品牌生肉無論凍乾定急凍，只要講明係主食就可以，營養上會好過主食罐頭同乾糧，因為蛋白質無經過高溫加工，對貓狗嚟講易消化啲，吸收都好啲

但價錢差異大，自制生肉最平，不過要自己計營養分量
喺香港買品牌急凍生肉比罐頭貴少少，除非剩係食big dog生肉佢算最平，拍得住平價主食罐
凍乾生肉最貴，我成日覺得餵凍乾嘅實好有錢

分量方面，餐數唔係重點，野貓都無可能日日有2-3餐食，有時幾日先一餐。來來去去都係睇餵食分量，生肉係跟重量嚟餵，大概佔體重2-3%，幼貓再多啲
你可以一餐比曬全日個量，或者分2餐

有啲人傾向1日1餐甚至2日1餐係為左真正令腸胃有休息時間，貓由食嘢到屙翻嗰啲屎大約要20個鍾

灰質係無機礦物質，可以係鈣，鎂，磷，鉀，鈉呢啲
低碳水即係肉多，肉有好多磷，相對要加翻1-2倍鈣去平衡鈣磷比，肉嘅鉀，鈉又多過植物，所以低碳量高灰係正常

結晶嘅成分係礦物質，寵物糧大廠有少少誤導人會認為高礦物質會易生結石，佢哋出嘅處方糧有刻意降低礦物含量，說穿即係少啲肉囉成本平左又可以賣貴啲。或者一啲低鎂糧都聲稱防鹼性結晶（鎂係幫助正確利用維他命礦物質，過低會導致骨頭鈣質流失，甚至形成酸性結晶）

但脫水先係泌尿道問題主因，貓都要礦物質維持身體機能，係多餘先要排走，如果身體脫水，尿少，咁排走次數就少左，多左機會積喺膀胱，形成結晶，少礦物質只係減慢左形成時間

所以飲夠水灰質唔係需要特別注意嘅事（特別提提如果剩係食乾糧又以為自己隻貓飲得多水唔定期用針筒餵佢遲早出事）反而高碳對貓嘅影響大好多，剩係糖尿病都煩死你

不過幾靚嘅乾糧都唔及普通罐頭（罐頭一樣多灰，但有水分）因為水對貓健康真係好重要

洋車前子粉係咪吐毛先需要食?

應該平日都餵得，換毛期間餵密啲

我見iherb有分全洋車前子殼同洋車前子殼粉
係咪粉會好啲，易mix濕糧？

粉先食到同易啲消化
用緊第4款，食左就嚟一年重有好多

定期食下先有效，毛髮會由腸排走
就係唔想貓貓積到太多毛喺胃要嘔出嚟

嘩 好感激ching嘅回應 冇諗過有人會咁認真打咁大篇解釋
其實我唔係淨係畀乾糧， 但其中一隻食罐 淨係lam晒啲水， 成日食剩啲肉塊
亦唔食肉醬罐，大塊少少嘅肉塊都唔點食， 要樁到啲肉好碎畀佢 lam埋
佢又好鍾意食餅所以我哋畀完罐頭去都會再比餅餅佢

餵緊Devoted 同thrive乾糧， 見灰質都比較高所以有啲concern 謝謝解答

咁淨係餵凍乾生肉，間唔中先俾下罐罐夠唔夠水分？thanks肥美絲

thank you ！

之前接左隻貓返黎佢係咁痾爛屎，諗緊係咪轉環境先咁。隔左兩個星期都係咁，追左你啲post ，睇醫生之前已經買左iherb 隻Lactobif 益生菌同Dr Mercola 消化酶。

之後太擔心都係帶左佢去睇醫生，醫生話隻貓有啲肚痾，話要食益生菌 同 比左隻hills 腸胃罐。但係話隻消化酶係啲肝炎嘅貓先有用。
結果食左一個星期hills 罐 加益生菌，都係一半爛一半正常少少。

我膽粗粗比埋隻消化酶同轉左k9罐，啲屎痾得好靚，尿又多。

依加就益生菌同消化酶都一日比一次。

其實隻消化酶係咪同醫生講嘅一樣對隻貓冇咩幫助，可以日日比？

隻貓其實先8個月大，啲牙肉紅紅地發炎，醫生話應該係細個病毒感染，唔會好😭咁我日日都幫佢刷牙同用左醫生開嘅消炎牙膏，好似都係差唔多。
唔知會唔會有啲牙膏推介可以幫啲牙肉消炎呢？

好彩有得係到問下野，肥美絲 你又咁有心會覆咁多野，真係好多謝你！

推到有人見到

老母話十日大

唔想佢咁快死

咁細隻唔沖得涼㗎，如果有蚤要用手逐隻逐隻捉

得10日大即係未戒奶，要沖奶粉餵㗎

不如你帶佢去獸醫度檢查一下，睇下佢係咪健康，順便買啲糧

希望佢肥肥白白長大啦

（好奇想知你呀媽係邊度買佢返嚟90蚊一隻貓，成件事有啲古怪）

去寵物店買貓奶粉同針筒，每2個鍾餵一次
食完之後用暖水棉花印尿道同肛門刺激排泄
一定要保暖，蝨用蝨梳梳走，唔可以沖涼

肥美，請問excel入面a+個隻 wellness core 原味2017配方，岀面仲有冇得買？我見鋪頭寫咗原味，原來都唔a+嗰隻，而係rank B的

隻貓確診腎衰竭，得3歲大，但CREA已經去到第4期 (6.5)，醫生都叫食處方糧。乾糧佢都鍾意食，但濕糧就麻麻地，分開幾次食最後都係剩番一半(每日分3次餵，兩乾一濕)。

我知始終都係食濕糧好，有冇邊隻牌子係岩腎貓食? 定還是可以餵番普通個D不過加番降磷嘢?

隻衰貓唔肯打皮下水，我想用番自然D嘅方法幫佢飲多D水

屋企全家都要翻工關係冇辦法定時俾糧、而家都係放長糧方式。
隻貓而家9個月，體重大約3kg。
佢係一隻會自動自覺唔食太多、食太多會直接嘔俾我睇，同埋非常鍾意飲水既奇特貓
餵緊隻乾糧係NV protein，諗緊要唔要轉canagan野味味俾佢，兩隻糧比較既話邊種會比較冇咁易肥？
另外等佢再大少少就考慮俾罐罐佢食，擔心純乾糧對佢唔太好，keep住放長糧既話罐罐應該幾時俾一次好？

可唔可以講多d資料大概點發現

想問下點解唔可以連罐雪嘅？我貪方便一直都係咁做

好似係個鐵罐會生銹？
金鐵氧化會污染到啲食，貓食左落肚就唔好

絲打我想問下Naturea嘅罐頭係主食罐定副食罐？同埋呢個牌子既罐頭o唔ok架？ 見幾多人推薦

凍乾會加水還原先食正常唔使食罐啊
如果唔加水食太浪費啦而且水分最好日日都補足
平時食乾糧間唔中先有濕一定唔夠，要針灸餵

絲打答埋我

唔該晒！
主子過左幾日食野同便便都正常番啦
依家早晚食濕糧，中午食乾糧
好彩佢咩都肯食唔簡，乾糧雞絲肉醬都食

依家濕糧會食K9 thrive tiki Canagan attu
全部都食到lamlam脷
仲有冇其他罐推薦？
睇話post話 吞拿魚唔好，都唔會比佢食
咁其他魚類又如何例如三文魚同鱸魚？可以食定都盡量避免？

肝會分泌酵素膽汁消化食物，有肝病係要食
你貓貓未必嚴重到有肝病，可以係胰臟有問題，或天生身體分泌唔夠酵素去消化食物，如果消化酵素有幫助就keep住食，可減輕胰臟負擔

刷牙方面可以揀椰子油，有消炎作用，比牙膏天然啲，另外每日一粒魚油對炎症有幫助

我剩係幫襯過網店Petpethome 同天下貓貓都有
街鋪無留意

如果其他罐要溝半隻熟蛋白，唔可以剩餵曬一罐
降磷藥最好要食，因為好難計到磷會唔會超標，醫生應該會開比你
低磷罐我少留意，你可以睇睇wellness 一隻杯裝嘅肉醬主食罐，係低磷嘅
同每日一粒魚油

魚油有冇邊隻牌子好介紹？
貓貓依加食罐頭多，再食魚油會唔會太多？
刷牙用椰子油，係咪就咁用牙刷or 砂布沾啲油黎刷？

飲多左水 痾多左尿 胃口差左 精神差左 痾尿痾出廁所

其實再細個D個陣都有試過一排飲好多水同成日去廁所，但精神同胃口都無問題。好後悔無係絕育個陣驗埋血，如果唔係應該可以一早發現。

所以真係勸咁多位係隻貓細細個都做一次全血測試，同埋主動問醫生有冇得做SDMA，聽聞比就咁驗血更加早可以發現腎有問題

多謝哂肥絲 醫生無開俾我 等我問下先

NV低碳無咁肥，不過你長放糧食咩都係會肥
其實唔可以翻工前同放工後餵咩？
濕糧梗係日日都有最好

副食罐，唔太差只係無得當主食

魚我建議盡量少食，你話間中食開心下轉口味就無所謂
汪喵，natures menu. Little big paw 都唔錯，koha都可以

魚油喺IHerb 買人食，都係睇epa +dha唔過300mg，我之前買過nows，而家食緊solgar , Nordic natural, source natural都多人揀

可以用紗布，沾完抹牙就得，我係用360刷毛同貓刷牙，方便啲

如果我每一都keep住有罐比佢再加乾糧,營養夠唔夠？ 罐會加水比佢食,另外有碗裝水長放佢都有時會飲

睇下你嗰一罐佔整體超唔超20%
副食無加鈣，最怕係令到磷太多鈣唔夠，除左影響骨骼發展重會對腎唔好（因要處理多左磷）

我就覺得計住咁食好煩，不如直接比主食罐

絲打有無主食罐推薦 9個月大 美短

有冇人想換罐頭
我兩隻貓唔肯食thrive罐，但之前買淨咗好多
有雞肝味（紫色）同火雞（橙色）各12罐
想換little big paw或者canagan

黎緊會有多隻新貓加入 兩隻貓既話有咩經濟罐選擇？

各位貓奴有無好既主食罐介紹

追個post唔係好難姐
又有excel 畀大家睇

Excel個表得乾糧評級無濕糧,濕糧個表又極大部分都係可以食用,所以先唔知邊D先好

你望下啲罐有冇咩可疑成份，望下啲碳水會唔會太高，再按自己budget決定啦

同埋其實上少少#440都講咗有咩罐頭牌子唔錯㗎

我無整係因為其實好多罐都可以揀
原因係差嘅罐都好過靚乾糧
所以唔好在意一定要揀完美罐頭，你肯比濕食已經好好
揀罐3大原則：低碳，無卡拉膠，無k3
如果隻貓腸胃差就揀無膠（即係我常推薦嗰啲）

最大問題係你隻貓肯食邊啲，買多5-6款牌子口味，不停轉唔好比佢食厭

唔該絲打先

隻貓無啦啦唔肯食凍乾，汪喵同VE一啖都唔肯食，但AATU濕糧就清晒，點解會咁既，明明一向都食凍乾架喎，點算好？繼續照餵凍乾，唔食就收，餓吓佢？

我隻布偶女8個半月大，一定食野同便便方面都冇咩問題，
早晚食thrive罐（一直都係食雞肝味），一放出黎都即刻食晒，大概9點返工前會放D乾生肉糧比佢之後就出門口，好快都會食晒，便便都一日有一次。

直到上星期左右，比野食佢，佢開始唔係好食，要放一段時間先食，之後愈食愈小，便便就開始變到兩日一次，但佢又跑得走得好精靈，冇唔精神，除左食同便便其他都冇咩問題

想請教下各位
接左隻貓貓返屋企差唔多三個星期
仲有軟便
前主人喂開生肉糧加長糧
依家喂緊2餐乾糧wellness core+K9
1餐thrive+K9罐
有冇咩方法可以改善唔再痾軟便
之前有試過益生菌
但好似唔多work
利申:幼貓

餵緊凍乾點解會有主食罐嘅
本身無主食罐凍乾都係好易食厭，何況你有比罐咁香

絕育未？發情會無乜胃口
另外糧有無換過口味？

有無驗過大便？唔係食左杜蟲藥就得，幼貓好易患原生寄生蟲，普通杜蟲藥無效，轉換環境抵抗力差就會發出嚟

另外除左益生菌，有無試埋消化酵素？

未絕育，如果係發情無乜胃口會持續幾耐
糧而家轉左雞胸味都無咩改善

感謝肥美絲覆
冇同佢驗過大便
本身頭一個星期以為係環境轉所以先咁嘅情況
點知之後都係痾軟便咁
冇試過用消化酵素
有冇咩好介紹？
見到佢咁都好心痛

求救🆘
隻貓依家半個月大 我一直都喂開奶俾佢飲
但係有好多時間都要返工 所以會放低啲奶俾佢
已經叫咗老母幫我換奶 不過佢唔會 嫌麻煩

但係佢太愛錫隻貓 係咁俾啲人食嘅嘢佢 去飲茶會幫佢買外賣 牛肉飯燒肉飯任君選擇 仲有唔知咩魚魚肉
而且佢琴日自己屙屎屙左啲屎黃色嘅屎有水 懷疑喺肚屙

所以我極力反對我老母為呢啲野比佢食 始終佢仲細
但係我老母唔聽我講 仲話貓同男人一樣

究竟邊個先啱

唔可以餵人食嘅嘢

同埋你餵貓奶定牛奶
貓都係唔可以餵牛奶

半個月大總要餵人食既野,你想殺左佢渣ma

之前post過出嚟
貓糧資料庫（5）

#421 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

你呢款係puppy milk嚟㗎喎。。。
貓同狗嘅營養需要唔同，如果可以嘅話都係俾返kitten milk好啲

同埋貓無論如何都唔可以食人食嘅嘢，仲要係飯呢啲咁高碳水化合物嘅食物，同埋又鹽又味精，個胃幾銅牆鐵壁都搞唔掂啦，何況得半個月大嘅貓b

所以你要同你阿媽講清楚，要停止餵人嘅食物，唔係只會愛佢變成害佢

仲有最後一批罐，食埋就轉全凍乾架啦
點可以知佢係食厭咗？
就咁乾爭爭一粒佢又食架喎，好奇怪

我隻貓又係咁樣，全凍乾，兩個牌子唔同味輪住食，最近食慾大減，又係唔加水先肯食。

今朝試咗唔加水，又真係食返喎

想問下各位巴絲如果ot晏咗返屋企咁係咪會遲啲餵？
驚晏咗餵 第二朝又要好早食（因為我要岀門）佢會食唔落

而家夜晚嗰餐9點幾餵
遲啲份工有時可能9-10點先走到
如果自己住冇屋企人幫手餵咁點？

你隻貓幾大？

我會夜晚12點餵我個兩隻食多餐，唔係佢哋凌晨5 6點就會踩醒我，要我餵
就算我夜晚餵完佢哋第二朝都好好胃口
佢哋依家7個月大，都幾食得

8個月大，絕咗育
而家係早晚各一餐，朝早7點同夜晚9點幾

佢唔算好為食
驚如果太晚餵完第二朝會唔食
之後成個日頭太長時間又驚佢餓

8個月咁快食兩餐咁少？

我果隻又係八個月
半夜12點餵完 4點幾已經拍我要再餵
8點幾又拍多次
一日食好q多餐
不過每次都係1.3oz左右

絕育未？
我之前問肥美絲
佢話絕育後就可以轉2餐

我嗰啲5-6個月已食緊2餐一餐食一細罐頭咁上下嘅分量，慢慢重到4.幾kg就停

幾時餵無定，我翻到屋企就比，夜晚8-11點都有
朝早1-5固定8點，放假就8-11咁不定
佢哋習慣左我餵食時間，見到我醒左同放工就有得食

我只係聽過有啲貓太耐無食會嘔，呢個因貓而議，我3隻都唔會，你自己試下

香口嘛
但凍乾唔加水好扯走身體水分，一係你針筒餵翻多啲水比佢，一係唔好縱容佢，愈來愈挑食

我個兩隻都係咁，每餐食唔多（40g左右），但就餵得多
我試過俾多少少佢哋，佢哋都係食40g就收工

Wellness CORE 無穀物魚肉拼雞肉好唔好？本身食左多年royal canin依家睇完個post先知原來咁垃圾

閹左喇

隻野每餐唔肯食多

救命呀 成日都抓尻我唔俾我瞓 又唔知佢想點
已經好赲好赲 成身俾佢抓損曬 又唔肯瞓
我一瞓就抓尻我 撲去我塊面 想睇PTU都俾佢係咁撳停
我已經唔瞓就曬你 點解都可以仲咁任性
究竟你想點 我好赲好辛苦 成張床都係尿啦

絕育未
平時有冇同佢玩
屋企有冇貓傢俬
仔定女
有冇因為咁睇過獸醫

我隻貓唔係好食罐罐 ， 剩係飲d 水
點搞好

試下淨肉醬果種

天下貓岩岩出左隻 Stella & Chewy's Marvelous Morsels 啖啖濃湯肉粒系列 係熟肉, 求update資料🙏🏻

想問肥絲我依家基乎日日都有罐比隻貓食，對佢牙齒負擔會唔會增大？ 有無咩方法保養下佢d牙

請問依支除臭（貓尿）掂唔掂

刷牙
其實就算食乾糧一樣會令牙差，因為碳水化合物係促進牙菌斑滋生
買個360刷毛牙刷加少少椰子油，初初試唔好捉住佢刷，會好抗拒，就咁擺入口比佢自己咬下，自己又轉下個刷，習慣左就可以刷耐啲，椰油有消炎殺菌作用牙齦無咁易紅腫出血

另外就係咬生骨，我本身係餵生肉糧有比貓咬開雞骨，鍾意食骨嗰2隻啲牙就算無刷都keep住好白
無乜咬嘅就定期刷，2日唔刷啲牙已有黃斑

360牙刷係咪普通寵物店都有得買架？

想問下到底要餵幾多同埋駛唔駛每日餵？我目的唔係吐毛係排便順暢啲

我之前隻貓又係係咁屙軟便 食咗益生菌會好返小小但係一停又變返軟便 我隻貓仲要係長毛貓抹pat pat抹到傻 但係一轉生肉即刻變返正常屎 益生菌都唔使俾 神奇係屎一啲都唔臭 你隻貓都可以試下轉生肉睇下腸胃會唔會好啲

我情況都係咁，一唔食益生菌就痾軟，巴打餵緊邊隻生肉糧，我都想試

請問貓女自從貓爸離開後，就成日舐肚腩毛，舐到無曬，好似抑鬱咁，有無咩糧幫到佢

係貓店，買過維他命俾貓女，但佢唔食

益生菌要長期食定點？

依排佢好似少少痾成日痴住蘿友周圍走

如果可以唔想換糧 好難得先肯食隻好少少既

求救 之前提過老母俾啲人食嘅嘢隻貓
我覺得隻貓鐘意食佢啲嘢多過飲奶
其實係咪可以試吓俾貓糧佢食？
有冇推介 老母好似話佢係4月中至尾左右出世

但係上網睇同佢嘅行為習性一啲都唔似係一隻一個月大嘅貓 而且一星期前發現佢識自己屙尿之後就冇再幫佢掃尿 依家屙屎屙尿乜都識 可能係我判斷錯 真心想知佢幾大 有咩資料我都可以提供 希望有人幫到佢幫到我

養佢真係好無助 真係十萬個為甚麼

帶佢睇一次獸醫就咩都解答晒啦 少少錢都慳 圖又無張

我依家俾緊big dog同dr. B輪住餵（分散風險 驚一個牌子爆出有問題）有食火雞同袋鼠味（食多啲唔同種類嘅肉 貓冇咁易厭）我隻貓超鐘意袋鼠 2分鐘清晒 其實真係平過食罐 貓又結實咗屎又唔臭

唔該絲打 溝返糧真係無嘔了
另外想請教下貓既行為
屋企有2隻貓 其中1隻成日喺地下屙屎
但尿就會喺返砂盆屙
屋企已經有3個砂盆 1星期洗1次 佢都係咁
同埋佢肯定係知道自己屙出面係唔啱
但罵完/哄完佢 佢都係咁
到底係咩原因佢要係出面屙 可以點解決?

有冇心水？邊間好

其實你幾歲.. 我之前開個個post問邊間獸醫診所好,你可以參考下
新手養貓 — 求推薦好嘅獸醫診所/醫院

唔知你邊區,如果近紅碪個面就推薦睇寵心,我係睇呢間既,醫生同姑娘都好好

新手養貓想問下 放長糧其實係咪唔好 但係一早返工 屋企冇人又驚餓親佢

其實都係睇你隻貓貓幾大同埋有無體重問題. 我都係1-5要番工所以會乾糧一餐分糧長放(架離放水) ，然後夜晚就開主食罐加水比佢

利申：主子9個半月 美短, 依家3.5kg左右 都fit

唔該巴打，餵食分量係咪同平時一樣

跟返佢個feeding instruction一日分兩餐餵就可以 以big dog為例 4kg嘅貓係一日一包

2-3個月咋 仲係食緊濕糧 諗緊返哂工冇人點算
定慢慢開始轉乾糧會好啲？

我果隻有時都係，佢想係出面疴時如果發現我望到
仲會死死地氣咁走返入個砂盤疴

一樣
佢知你望住佢又忍唔到就死死氣去返砂盆
完全理解唔到佢諗乜
你都係2隻貓? 屋企人懷疑佢係咪想爭地盤
好想解決呢個問題

貓貓今年五歲，今日又睇完醫生..
第三次有尿沙、屙血尿、要食處方糧了........

本身食開渴望
唔通真係要認命、轉食處方糧？

我係兩隻呀，但唔似爭地盤，因為年紀都大
同埋完全冇其他競爭情況
佢係以前試過有一排，屋企一日得好少時間有人，沙盤清得唔夠密
佢嫌污糟就喺出面疴，試過一次就十年都戒唔甩

如果屋企真有大半日時間冇人咁可以點算

地下有冇清乾淨啲味？
有冇噴埋嗰啲pheromone blocker清潔劑？
有冇轉過砂盆/貓砂？

唔需要轉哂乾糧
你真係怕佢晏晝會餓咪放一餐分量乾糧囉
就算係細貓都應該訓練冇長糧
放長糧佢地有機會會因為悶而食多咗嘢
而且難控制佢作息

我嗰隻五個月大 已經係早晚一餐＋夜晚十二點有半餐
咁樣我校得準佢食幾多嘢 同半夜唔會嘈

有轉過盆同砂
未試過用嗰啲專用除臭劑
啱啱即刻買左枝 希望有用

有機會係唔鐘意隻砂or個盆
不過你睇吓支清潔劑有冇用先啦

同埋砂盆可能洗得太密 會洗走佢啲味
清得密應該都夠

有無人食緊primal凍乾牛加salmon ？

岩岩買左包開完覺得呢包啲凍乾好硬係咪正常？之前食其他味係偏軟啲酥啲 呢隻味meet開個陣硬好多 實好多 但見佢best before係2020 聞落又好似正常味咁 唔知佢係壞左定真係咁

餵左生肉你仲有無餵普通乾糧

冇啦 要餵生肉就全生肉 唔好中間有一餐半餐餵返乾糧或熟肉 因為生熟肉撈埋腸胃消化會冇咁好（當然一開始轉食另計）如果一日有好多時候唔係屋企驚佢餓可以放低凍乾 都係生肉 不過好貴 （我依家屋企有k9凍乾以防我唔記得解凍 但係平時都係全濕生肉）

個半月貓仔餵邊隻BB糧好? wellness ?
我見原本果個人餵緊隻 HERZ 三文魚
好似唔係for幼貓
想轉一隻

寵物用會好貴
買bb用就得，相同嘅嘢平好多

個半月貓貓個肚仔有啲啲脹
昨天第一次
我見暫時未有大便
有啲膽心

無用過
自己用緊白醋去尿味

1/4茶匙好夠了，分2次，或者一日一次1/8
幾多日一次睇貓貓情況，你一開始試下隔日有無效果先
同埋要配濕食比，唔夠水反而會便秘

即係一包可以分兩餐食？

心理問題得主人你自己可以解決到多啲陪佢令佢將注意力放喺你身上
天然啲方法可試洋甘菊乾花放入小玩具，同抗焦慮藥物類似，減輕壓力

要長期食，益生菌會死，佢腸胃如果唔能夠自己製造足夠益菌就要補，幫佢消化吸收營養
當佢成個消化系統都好翻好多時就未必要食好密，隔幾日一次都夠

咁就麻煩了，我本身有兩隻腸胃正常嘅貓係放長糧，腸胃唔好果隻都會間唔中走去食果兜乾糧，我靜係想轉生肉比腸胃有事果隻食##f點算好#[

可能岩岩入屋緊張
拎啲棉花棒濕D偏熱少少既水再抺佢屎眼
我個隻過左一日就痾

你要轉嘅係濕糧呀⋯⋯呢個病原因係唔夠水
所以點解我成日都講幾靚乾糧都唔夠普通罐頭好
你堅持要比乾糧只會不停翻發，睇醫生嘅錢夠你買好多罐

我用鉸剪剪
佢比其他牌子係硬好多，似製作方法問題

請問kakato貓糧好嗎?

自膠睇到了

想問你地平時點洗貓砂盆？有無用咩野消毒？

我隻貓係啊 佢4kg多少少

一係你試下大家都唔好放長糧啦 因為其實會少咗時間俾腸胃休息 又會減低對食物嘅期待感

再唔係我記得有一種餵食器係會根據貓嘅晶片而打開 所以可以教到邊隻貓食邊碗糧

自製環保酵素平靚正

會唔會好難整？第一次聽

我屋企隻貓因為大便有血食緊藥同食緊醫生處方糧，但佢又唔肯食，就算溝舊糧同埋雞佢都唔肯食可以點算

屋企隻貓未夠一歲
本來喂緊thrive乾糧+幾隻牌子濕糧
我已經唔喂太多thrive乾比佢，但係都經常有軟便
所以想轉乾糧，原本諗住買devoted，點知香港代理停左供應
想問Nature variety乾糧好唔好
之前全線加左k3，但係而家好似冇了。。。

仲有N&D都考慮緊有冇人比d意見我

唔會呀 預備生果皮 水 同埋糖浸三個月就可以攞嚟用 其實唔使成本咁滯 洗貓砂盆同抹地都可以 因為成份天然 貓貓舔左都唔怕 可以上網睇下份量

上網搵到間100蚊5支

之前有蒸雞肉比佢當小食

不過呢排懶咗

只要你長期餵乾飯貓就一直會咁

唔係小食呀，直情要主食餐餐都濕糧
停曬所有乾糧，唔好買日本零食，太多添加劑，要類似脫水肉粒嗰啲無添加嘢
每日4-5次大大督尿先可以

NV負同三文魚重有k3，可揀雞，鴨
2個牌子都可以，轉住食

*兔

想問下我隻貓依家食緊big dog生肉，可唔可以額外就咁俾雞翼當潔牙同埋份量要俾幾多？

兩個月都係咁，食完野脹得好勁
但屙屎屙尿之後又好似細返
想問下係咪都係正常

而家一日一罐主食罐咋

一個月貓仔係唔係餵住濕糧先最好？

你個隻肯食野未好囉
我個隻玩練仙 要用針筒灌mousse
-,-
發育時期可以餵多啲

出牙仔未
未出又肯定戒奶餵kitten mousse 費事佢"更" 親

好肯食野

而家食完個肚又脹又實
我驚佢唔知飽食太多，定照比睇佢食唔食到

咁改一日餵2罐夠唔夠

我之前係隔3小時餵一次, 佢食到幾多就比幾多
呢隻練仙仲只肯食乾糧 我就長放, 佢肯食我都劏雞還神
佢地食飽就唔會食
定係你個隻好好動?

佢反而唔太食乾糧好鍾意食罐

而家一日四餐 咁我試下每餐比多少少
睇佢食唔食到

我隻貓一日得一篤手掌咁大既尿可以食邊隻罐補水？謝謝

隻衰野而家又肯食返汪喵，雖然次次食幾啖又走咗去，但VE直頭貓也不屌既樣，乜VE既鴨味咁唔吸引咩？之前個包火雞都食晒架喎

1隻都夠了，因品牌肉已加骨，係驚額外食得多骨會屙骨屎

主食罐都可以呀，你睇啱邊幾款先？
budget 有限唔可以餐餐罐就用針筒每次少少地咁餵，一日起碼3次尿啊

請問呢款得唔得？budget方面係ok

但係我同我老婆都係輪班的好難定時餵到佢

我隻貓一向食開泥狀食物，所以我諗佢唔會食啲骨落肚。俾雞翼係諗住可以比佢扯開啲肉去潔牙，呢個情況食多咗肉係咪都安全？因為聽人講品牌生肉骨比較多，所以額外加啲肉都冇咩問題？麻煩晒

唔知有冇人熟外國牌子
暫時淨係見到
hills
wellness
leaps and bounds
purina
想問下邊個牌子比較好？

另外隻衰貓淨係食魚味罐 其他味完全唔食 有冇方法？

同埋佢淨係lam 曬d 汁，有d 剩低d 肉唔食，但係佢又想咬乾糧，唔知點教佢食埋罐頭d 肉

唔該

2個幾月貓軟便返肥美絲可唔可以解答下我

而家食緊thrive 罐，唔知係咪岩岩轉左1-2日所以咁
比左益生菌同埋消化酶

食多幾日先定轉罐好

同埋比罐怕唔怕係因為有太多蛋白質所以軟便

依家有5隻貓
3隻2個幾月大
1隻1歲多
1歲2歲半
本身食開orijen 紅肉糧
最近轉左thrive火雞糧
但好細包，又都偏貴
有無其他介紹？

Wellness Signature 呢條line都可以
但唔好比吞拿魚魚，一上癮好難戒，重金屬多對腎唔好，其他海鮮類都少食，揀翻陸地動物好啲

咁就無問題普遍品牌肉係多骨，補啲肉係可以

羨慕咁多位既貓貓都肯食罐我個隻依家完全唔鍾意食！已經試過幾個牌子
淨係肯食烚雞柳又唔夠營養

你做咩撚野

覆錯post姐
洗唔洗咁惡

買番雞胸肉既罐試下？Thrive雞肉罐加蒸雞柳係面,睇下佢會唔會一齊食

多謝你絲打想問如果完全轉食罐，早晚各一罐係咪已經夠？

佢好醒 試過溝好少好少罐罐加雞柳都即刻唔食

正常係夠的，不過肉絲罐低脂，卡路里少就可能要比多一罐，肉醬好啲應該夠食
另外每隻貓都有唔同，你試一段時間睇下體重有無變化

Wellness core?唔知有無加價
以前買過性價比唔錯

軟成點？會唔會好爛噴出嚟咁？有無泡？如有可以驗下便有無蟲

同埋咁細個肯定好早斷奶，無貓奶食腸胃會差啲，keep住比益生菌啦，調理腸胃唔係係即刻有效，除左濕糧加益菌，亦可以溝少少水用針筒餵

見到完整既條狀，但係疊埋，係軟便黎
咁洗唔洗沖貓奶粉比佢？定係照比主食罐？

咁我keep住比益生菌先

想問下你哋幾耐同貓沖一次涼？
有冇沐浴露推介？

睇左好耐
最後揀左crave

Lam汁果方面 我果隻都係咁
買淨肉醬無汁果種pate比佢吧

貓其實唔駛成日沖涼（除非身有屎）
我通常用唔駛沖水果種泡抹下就算

補番
肥絲好似推廣 餓到佢肯轉口味既方法
你試下得唔得

好在無餵過魚味比佢，聽到好恐怖毒品咁

我隻貓9個月大
以前都肯剪指甲
而家一想剪就咬我
未同佢沖過涼
想像唔到點同佢沖

我果隻好乖 點舞點剪指甲都無咩事
但一抱入廁所佢就會發癲
沖過兩次涼好似打仗咁

依家一停左益生菌又痾番軟了
今日去買包bigdog比佢試下先，佢依家2.5kg左右, 我睇番個表2kg一日餵半包，咁我依家係咪要係仲硬嘅時候切一半，早一晚放入盒擺下格解凍，朝早餵一半剩低雪住夜晚再餵埋去得唔得，定係一定要一次餵哂，仲有係咪要加番小小水撈入去d生肉度。咁多問題打擾哂巴打

餓左24個鐘 都係唔肯食

有Ziwipeak罐 185g 7羊4鹿 2020年7月到期
屋企隻貓唔食 想半價讓俾有食開既貓貓
有意留tg

想試tg傾

24濕濕碎起碼2日先有效果，不過我係每餐照餵新糧，佢食就食唔食3個字很就收，唔係真係咩都唔比佢

如果唔忍心就改用碟，每餐擺少少新糧喺舊糧隔離，唔好撈埋，如是者直到佢肯試新糧為止，目的係令佢習慣新食物存在，但呢個做法幾消極下

另外有無試過加脫水肉粒或肉鬆喺面引佢食？呢個方法唔好處係啲貓會變得嘴刁下下要加先肯食

想幫隻貓轉糧 之前已經嘗試過一次RC 轉 Wellness Core 但唔成功
聽講Wellness太淡味 想問問如果轉Nature's Variety Instinct Original會唔會濃味少少 佢接受程度大啲?
會唔會寵物店有呢隻Sample 定唔多會有Sample試
都幾急 想襯佢舊個隻未食完 可以溝住食

佢唔為食 又硬頸
過兩日就坐飛機 驚佢呢幾日唔食野 上到機更加唔食

坐飛機就唔好依家轉啦

去買一罐試下先

有巴打隻貓試過 不停想痾尿又痾唔出
係咁去廁所 平時都飲好多水 一日會食半罐罐頭加水（朝早乾糧）
不過早排去左10日旅行得一日食罐罐 返左黎5-6日 今日晏就先開始係咁

請問各位 我隻貓黎左我到兩個月 佢好怕人 依家9個月大
我仲未摸到佢
我見佢最近開始用牙咬自己啲指甲 係咪佢指甲好痕？
我有好塊貓抓板佢有用開 有啲擔心
應該直接帶佢出去剪定係困佢入籠幫佢剪？
佢好大力 我怕帶佢出去啲人都幫唔到佢剪

想問自己煮野比隻3個月大貓仔食
使唔使買定乾糧比佢 等屋企無人有野食

你夾硬剪 佢會仲怕人喎

餵嘢食嗰陣有冇陪佢？係咪放長糧由佢自己食？有冇同佢玩玩具？

有 每日都有陪佢玩 食晚飯前玩半個鐘

之前屋企兩隻貓唔多鍾意食貓糧，近排轉左隻韓國糧ANF 6free 貓糧，佢地好似幾鍾意食

有冇人試過呢隻？

平放KMR 2nd step 奶粉
開左但係主人唔飲

放animonda Carny kitten罐 黃x2 綠 x3
主人又唔食

屙唔出尿好大鑊要即睇醫生

有穀物又有粟米，蛋白質同脂肪都好低，重未計當中有大量植物蛋白質，唔多得

咬指甲我嗰隻貓都會，佢清潔其中一part係指甲其他貓唔會

你多啲同佢眼神接觸，對望再慢慢眨眼，咁係同貓講我愛你如果佢同翻你眨眼即係信任你，陪養好感情先

晏就睇完 做左個放尿手術仔 留院3日 驗緊尿睇下咩情況

今日餵佢食Mon petit嘅湯汁零食嘅時候 想試下摸佢 俾佢超大力一野打落黎 勁痛

飲唔夠水有尿結石
唔想複發長遠請轉濕糧
食乾糧永遠唔會夠水，呢d錢唔慳得

我隻仔試過係砂盤五分鐘都屙唔出，然後好似崩潰左咁訓左係貓砂度
我個人認為乾糧係慢性毒藥黎

你地買凍乾有無試過淘寶買，我見好似平d

佢平時朝早食乾糧 夜晚食罐頭加水
係早2星期去左旅行 可能係壓力問題

如果係驗到有尿石都係轉全濕啦
我之前都係一餐乾一餐濕加水，好番後一兩個月又番發，轉左全濕後乜事都無
濕糧有七八成係水，基本上全濕唔會吸唔夠水

最慘而家獸醫話可能要轉食尿道糧
希望唔使轉
之後就俾佢2餐食濕/一係就直接轉生肉

之前醫生開果隻係hills s/d，用黎溶左d尿石
溶左之後我就轉全濕，而家食緊生肉
轉糧路程好慢長，加油

我果隻而家有結晶，我諗都應該要食一陣尿道糧
唯有之後慢慢再轉返濕
岩岩一歲就要做手術
Btw 唔該巴打

平放KMR 2nd step 奶粉
開左但係主人唔飲
平放animonda Carny kitten罐 黃x2 綠 x3
主人又唔食

食嗰啲都係香港買啦

肥美絲：我貓依家8個月大，之前一直食開

呢隻，跟住發現呢度個LiSt後大驚，即刻轉左wellness core隻幼貓糧，但佢即刻唔係好食，可能朝早到夜晚前都係食得10粒8粒，仲要無屎柯左一日，應唔應該繼續由佢餓下餓到食？仲要我隻仔平時飲好少水，夜晚食家都轉左濕糧比佢食，都係無屎柯。佢平時d屎都係一粒粒，有一兩粒仲好啞色（灰灰地），請問會唔會好大問題？謝謝

想請教下邊個網或者邊間實體店訂貓罐會比較平

有食就唔驚啦，你唔餓佢就唯有慢慢轉，唔知轉到幾時
灰色便似腸胃菌叢唔平衡導致消化有問題，你要比益生菌

大便次數方面，對貓嚟講食得多穀物纖維就會屙得多，相反食得肉多會屙得少

樓主，我隻貓今年4歲，哩兩年唔知點解瘦左個肚凹左好多，但佢每日早晚都食一個罐仲一直有擺長糧係到，依家乾糧食緊Fromm,想幫佢轉，有無介紹？

想隻貓肥返d乾糧應該Dr. Elsey’s / orijen好？
一直餵開個隻fromm原來幾高碳

濕糧哩排餵開canagan, 佢好鐘意食魚味，雞味唔食 但發現原來唔係好高脂

有無邊隻高脂低碳罐頭介紹？

請教一下 我屋企兩隻4.5個月大貓b 依家食緊rc隻kitten
睇完個表同埋發覺rc太油 想換過第二隻
咁細個既貓b轉邊隻會比較好 thanks

長肌肉要蛋白質高先得，脂肪都唔可以太低
Dr elsey ‘s 雞味，orijen 太多魚肉，會有重金屬問題

大部分肉醬罐都低碳高脂，如little big paw, k9, aatu 等，ziwipeak 例外比較高碳

消瘦怕係有慢性病令營養吸收唔到，而且到4-5歲都應該驗下全血了解身體狀況，建議睇下醫生做個身體檢查驗下血

罐食緊咩？夠卡路里又係主食罐基本上唔使再食乾糧（放長糧重有衛生問題）唔會點瘦，通常都係keep住體重

Formm大部分口味蛋白質唔多難build up 肌肉，你喺grade A嘅糧揀會容易啲

另外亦有機會身體分泌唔夠酵素，食物唔能夠正確消化，去到小腸就難吸收營養，咁慢慢都會瘦左，咁可以考慮食消化酵素

我會建議無穀低碳先，你可以喺比較個表睇左有興趣嘅糧，包括價錢同易唔易買，揀唔掂先再比意見，而家啲糧太多

另外除左乾糧最好比多啲主食罐頭補充水分

雞胸肉/牛肉加少少豬肝加蛋殼粉加olive oil

可唔可以代替主食罐

我平時唔比罐頭佢，就咁樣比佢食

另外日日都有維他命同牛磺酸補充劑比佢食的

比肉/罐頭比佢食果陣，同時加水落碗度，係唔係令佢飲多d水既好方法？

買左個噴泉飲水機比佢，用左一個月，覺得佢因為咁樣飲多左水

但係擔心個摩打有毒釋出，驚長期飲用會有害

你地有無用呢d機器

佢肯食咪得
有d加左水就唔肯食

之前唔知原來罐有分主食罐/副食，日日都食兩個副食罐 依家轉左食canagan,但見到好似幾低脂所以想轉，佢唔食雞既味 食到嘴叼哂，同埋我想問係咪年年最好打一次針？因為打到第2年就無打，買左ziwipeck 隻牛肉糧比佢又唔食，想轉Dr. Elsey’s雞肉味，但怕佢唔食

如果orijen 雞肉味呢？

其實點解咁少人去超市買冰鮮肉呢整貓糧呢?

human grade 新鮮d既肉唔係健康d咩

就咁食雞肉唔夠營養
加上煩同應該比較貴

唔係點會咁多人餵乾糧唔餵濕糧
因為平同方便

食肉，偶而食肥肉，咪cover 左80％營養？

其他20%主人再安排

點解食冰鮮用唔夠營養？

咁你有微量元素要食
taurine呀各樣維他命礦物質
齋肉唔夠 可能要埋骨同內臟
又要顧貯藏方法
整完隻貓又唔一定食

Minerals 同vitamins要自己再就份量黎溝就已經煩啦
除非你隻貓真係成隻雞連內藏同骨咁食
唔係既話淨雞肉係唔夠營養

就係想請教下果80％營養(fat + protein)可以由牛肉，帶皮雞肉，五花腩等就可以？

無錯，其餘果20％要慢慢執
taurine － 因為比熟肉佢食，熟肉唔夠taurine，所以要比補充劑
微量元素 - 又要食d補充劑
Fatty oil - 橄欖油
碳水化合物-乾糧
蔬菜-比少少紅薯佢食，其實因為我食

另外，想請教下calcium 可以係邊度黎，佢要吞左成舊骨先有?

其實平時煮飯，果d餸按番比例用清水煮比佢，我諗都唔係唔方便

calcium 只諗到比蛋殼粉佢食，但有無更天然既source 呢?

我覺得唔少貓餐比唔夠油同脂肪

因為主人自己覺得油同脂肪對貓唔健康

同埋唔少貓餐比左過量碳水化合物

純粹鳩估

睇完page 1 張google spreadsheet, 睇黎一星期比貓食一次豬潤雞腎豬心呢d內臟都應該唔錯wow

有好多維他命同微量元素

屋企3隻貓
3隻食既糧同罐都一樣
最大個隻7歲女仔
另外兩隻3歲男 2歲女仔
最大個隻好健康咩病都冇

男個隻早半年前屙屎屙唔出，去睇醫生照左Xray又話冇整 腸又正常，睇過啲屎又冇話好硬 所以比左啲藥就算，前後睇左3次，食藥個時有好啲，但到宜家都未覺得佢屙得好暢順 有時patpat會痴住舊屎。

2歲女仔個隻就早2個月開始有血尿，睇醫生話冇生石，可能尿導炎，開左啲消炎藥同埋叫多餵佢飲水，但未有好轉都係keep住有血啲尿。
3隻都好好胃口 食好多糧 我放長糧 每日夜晚會餵罐會啲加水同益生菌
想問下仲可以食咩改善到佢地情況 定一定要食藥先得

隻貓6歲,成6.7kg,想轉糧,而家食緊Hill's嘅糧,有冇糧推介
隻貓咩都唔食,魚肉又唔食,罐頭又唔食,雞肉又唔食,點搞好

試下唔好烚，加油煎試下

睇翻覺得自己寫得唔好
我剩係會揀dr elsey 雞味

Orijen 無論咩口味都有好多魚，又貴，我覺得性價比麻麻

想減肥濕食最好
佢唔食罐咁你有無決心幫佢轉糧先？呢糧味精糧因為成分好差，靠好多誘食劑引貓食上癮，同佢轉糧會好難，但事在人為
再咁食同肥落去好易有毛病

而且咁肥又唔可以餓佢好耐，唯有咩都買啲罐頭生肉凍乾乜都要試

唔可以放長糧，同埋轉全濕食
做左都無效果好大機會壓力造成（約有一半尿道炎case係不明原因，通常同壓力有關，要揾出壓力來源

一星期一次太少了
營養係每日需要，雖然你可以一次補足一星期嘅分量，但係貓食得多內臟會軟便，所以最好每日都有少少

喺自制食物方面，生肉比較簡單，有80%肉10%內臟（其中5%係肝臟）同10%骨做指標，蛋白質同脂肪由肉提供，維他命同礦物由內臟同骨嚟，蛋因為營養豐富，一星期都有一，兩次最好，如果自制肉非放養或野生，體內omega3會少左，咁就要加魚油補充

鮮食方面無一定方式，好多人都亂嚟，以為人食乜貓都可以咁食，人係雜食，菜肉都有，重喜歡低脂，貓係肉食，要以肉同脂肪作為主要營養來源，所以最安全都係跟翻80.10.10做，但因為煮食會令營養流失（有啲人重要一次煮幾日分量）你又要額外加翻啲營養素，如牛磺酸同B雜係水溶性最易流失（除非用蒸連水食）太低脂一啲脂溶性維他命又吸收唔到，要食皮同肉不能過瘦，鮮食要有營養好麻煩

鈣方面，骨頭最好，但煮熟骨頭唔可以食，唯有揀粉狀，首選骨粉，除左鈣重有其他礦物質，蛋殼粉或鈣粉都可以，無骨咁好，鈣粉有好多種類，自己研究

自制最易忽略係碘不足，會有甲狀腺亢進問題，始終好多人唔係餵原隻包含所有內臟嘅獵物，dr Pierson 係支持生肉醫生，佢有分享生肉食譜會加低鈉碘鹽，買唔到可以用海藻粉代替，碘太多都唔好，要睇住落，因牌子含量不同

植物最唔重要，但適量加水溶性纖維對排毛有幫助（野貓因為連毛食，有做到類似效果，唔夠都會食下草）定期比少少會好啲

咁多豐富既資料，多謝晒

有兩個問題，隻貓唔食魚油丸，混左係貓糧，佢有本事食晒其他剩番d魚油丸係個碗度
依家比緊蛋殼粉佢食，下次試下骨粉，想問下有咩有食材有豐富鈣質而貓可以食？

聽講橄欖油對貓好，網上唔少建議每日比一茶匙比貓食，你有無呢？

貓貓依家係檢疫中心隔離緊，下星期先放監
岩岩收到email 話佢唔肯食乾糧濕糧，叫我寄d 佢中意既野食，但係問題係呢到冇佢平時食開既牌子，好擔心寄到去佢都係唔肯食，因為佢本身都係偏食。
有冇巴絲有相關經驗可以分享下

魚油剪開膠囊吱出嚟撈勻曬正常一係食一係成碟唔食定係你成粒比？

人可以由各種植物吸收鈣，例如豆類，由於貓係肉食，唔適宜食大量植物，所以食骨吸收鈣係最理想，否則都係加粉狀補充品

橄欖油我無加呀，我本身餵生肉，脂肪都好夠不過有聽過煮鮮食嘅人會加少少，類似補充脂肪，因為鮮食食材通常用雞柳，胸或魚肉，普遍低脂
但如果要補充omega3（epa同dha）就只能比魚油（或磷蝦油，但貴），因植物油無

餵生食有咩地方要注意？
冰鮮肉可唔可唔煮就比佢食？驚唔驚貓生寄生蟲的呢？

想問下如果2個月既貓有冇邊隻中等價位罐頭同貓糧推介
第一次養貓 爬左文都唔明
Thanks!!

肥美絲 請問下有無方法可以改善隻貓食罐頭嘅時候
會伸手去抓碟入面食物嘅習慣

肥美絲 想問下汪喵出左隻幼母貓罐 想問下如果2個月貓貓應該食幼母貓罐定正常貓罐好呢？

幾時先為止係老貓？老咗照食wellness core 好唔好？

肥美絲你好
我6月會有兩隻3個月大嘅英短小bb
貓奴新手 稍微追咗下post

見上面有介紹wellness core幼貓糧
想confirm係咪上面條link嘅

另外，第2條link係有關於wellness signature 貓罐頭嘅
見到肥美絲你話唔好俾咁多吞拿魚貓貓食
想問下邊幾種口味會較好？

想幫隻貓增肥有咩辦法 佢瘦到個肚粒哂
明明每日食緊兩個罐，我想問如果每日兩個副食罐係咪對貓好唔健康？

最好同肉鋪直接訂急凍，起市都有急凍買，但你唔知會唔會有人拎完又唔要周圍擺，轉頭職員放翻原位
急凍係防止細菌快速繁殖同殺蟲，冰鮮唔知解凍左幾耐可能會好多菌同蟲，安全計唔好比冰鮮，或煮熟先食

即係咩range一個月會有幾個錢買糧？

呢咖睇左汪喵既幼貓罐罐同wellness core幼貓糧
想問下有無差唔多價位成份又好d既還是咁樣都唔錯呢?
唔該曬你

唔好意思
請問可否解答下#656

睇過成分同98%條line差不多，主要係質地再滑啲幼貓易食啲，同加左少少話對身體好嘅成分，但睇過資料話實際又唔係好有效，如果唔係貴好多可以買嚟食

新手留名

起碼到12～3歲以上先叫老，貓照顧得好到呢個年紀都可以好活躍

老中青嘅貓喺食嘢方面無大改變，都係食肉，主要係老左消化能力弱，食量會減少，更加要食易消化同吸收嘅嘢（即係無加工食物，如鮮肉，優質動物性蛋白）
另外食乾糧少不免會因為身體脫水腎受損，要多食濕食會比較好

我嘅睇法係老貓要多啲留意腎臟變化，盡可能唔再食乾糧，多補水，可以揀低磷罐，蛋白質要來自肉類，愈少植物蛋白對腎臟負荷愈少

副食罐營養唔均衡，長期營養不良梗係唔好
要食主食罐，可以揀脂肪高嘅肉醬類好好啲

Core幼貓糧係呀
基本上除左魚同海鮮，我咩肉都會比貓食
你唔好買死一隻味就得，怕隻貓剩係食1-2種肉唔夠多元化

thx，想再問多少少

幼貓糧大概食幾耐就轉成貓糧？

一直食wellness core嘅幼貓&成貓糧可以嗎？

主食罐大概隔幾耐就轉個口味俾貓食？

係HKTV買左thrive吞拿魚...
但屋企隻貓唔鍾意食...平少少賣...有冇巴打有興趣?
另外仲有一pack Canagan chicken ham...佢都唔鍾意...
tg傾 @robin813

咁嘅配搭可以呀
汪喵喺台官網直接訂？香港買好貴
官網買細罐個價大概$12-3，可以買多幾多牌子，instinct大罐 ，thrive成箱買，koha，k9大罐
次選holistic select 大罐裝，country natural, fussie cat 金罐, animonda 絕育貓或carny

乾糧3個月轉下牌子，不過同佢差不多嘅都偏貴

我隻美短而家6歲， 0-4 食乾糧， natural balance , 但年幾前病左一劑， 痾嘔， 食乾糧嘔返出黎， 痾啡色液體屎， 非常虛弱

睇左幾次醫生又驗蟲又盛， 都搞唔掂

食左一年dr b 生肉， 肥返， 住都係痾液體屎... 唔知點搞

Thx

我係台灣訂過黎訂左一覺
好驚佢唔食
但其實2個月係咪一定要食幼貓罐？？

唔該曬肥美絲 咁我2樣都買d

自膠 麻煩曬肥美絲

Nature’s variety 有蟲,餵開呢隻糧既小心啦

仆街餵緊同一款味

快D check下,好似話成批貨都出事

我唔喺香港
不過NV咁差架咩

請問大家食開邊隻益生菌？有無推介？寵物用果d益生菌價錢都好貴下

肚痾真係可以有千萬個理由，唯有續個可能性排除
如果唔係一日幾次，同埋其他方面正常，通常我會叫人試左益生菌一個星期先，唔得再加消化酵素，因為小腸菌叢好易受外來因素影響，病過身體虛弱令壞菌易繁殖太多影響消化就好易痾

生蟲（通常會有少許血）
食物不耐受（消化系統問題，唔適應某種食物，如果係食品牌肉，有時可能係對添加嘅某種植物不耐受，建議自制每次比品一種肉來源測試）
食物敏感（免疫系統問題，通常皮膚會有過敏反應）
壓力（貓好敏感，一受壓會直接由身體反映，有啲貓無啦啦尿道炎都係壓力引發，好多病都會因為壓力令抵抗力變差發出嚟）

細菌cancer 發炎呢啲都有可能，但如果剩係痾軟精神好又肥咁機會都細啲

只要係主食罐營養就足夠，尤其肉醬類
通常係質地分別，佢識食就得，唔一定要買幼貓

人食都得嘅，主要係留意菌量，人食菌量會多好多，而且每個牌子又唔同，菌嘅種類都唔同
因為我用開dr mercola所以無再研究人食牌子
你可以用佢嚟做指標，佢大概有35億個菌
California gold nutrition 喺iHerb 都幾受歡迎人食益菌，佢最低劑量係50億，你咪可以比一半咁

多謝肥美絲請問幾耐要食一次？

呢排貓貓轉糧 請問Rawz 雞肉糧成份有無地方要注意？

上官網睇個成份又好似唔錯

但Moisture可唔可以理解成水份？

謝謝

推一下， 同問

屋企2隻都係咁， 而家一肥一瘦...

另外想問下唔同口味/牌子既罐糧， 係咪唔好混住食？即係day 1 食a 牌a 味， day 2 a 牌b 味， day3 b 牌a 味 咁食？ 主要係怕佢地食厭

無定㗎，日日食又得，隔幾日一次又得
通常係跟包裝指示，如果只係保健用可以唔使食咁密

呢隻糧肥美絲講這話唔好

成分係幾好，但脂肪太低，變左碳水化合物個比例好高
Moisture 即含水量，通常預10%（最多），實際6-7%左右

混食都可以呀，最緊要隻貓肯食
早晚唔同又得，罐頭成分無乾糧咁雜，只要無對某啲食材不耐受就可以
不過如果得一隻貓，2罐撈埋變左有剩有啲貓唔鐘意雪過嘅肉

係碳水超過30%，可能植物成分好多，同驚長期咁食易有糖尿病

謝肥美絲

二個主子(都係1歲囡， 已絕育), 其中一隻乜都食， 另一隻最近開始揀飲擇食(唔知同天氣/發情有無關痛癢?), 而家搞到一肥一瘦， 打交(玩) 起上黎好似有d懸殊

點算好， 有無巴絲試過

屋企大貓男性布偶七歲 5kg 細貓女兩歲 唐貓 5kg
上個月有一日去左幾次廁所冇痾尿，即刻睇左醫生
原來膀胱有一粒好細好細既石
醫生話唔建議開刀做手術因為肝酵素過高傷口有機會埋唔到
醫生開左隻處方乾糧比佢，但佢唔鐘意食
擺低一個鐘都唔食一粒
因為佢依家狀態唔好，我唔敢餓佢
有另一隻處方濕糧（醫生話食乾糧先）佢都係一日食10-20g 超少

但我發現如果自己煮雞胸，再將雞胸同煮雞胸既水溝罐頭，佢就會肯食好多
一餐可以食到40-50g ， 一日兩餐
但醫生話食得處方糧就唔好食其他野
我同醫生反映左個情況，佢話有另一隻處方乾糧同開胃藥可以試
但我依家為左比佢飲多啲水，都係雞胸溝雞水再溝處方濕糧

兩個月後覆診照多次x光睇下粒石化左未

如果好返我就唔再喂乾糧，依家喂緊wellness 最基礎果隻

到時候就買幾隻主食罐輪流喂，如果唔多食既話溝啲雞胸同煮雞水得唔得？？

如果喂鮮食，雞胸加鈣粉，牛礦酸，b群，魚油，少少南瓜咁樣夠唔夠營養素？

因為我本身都會煮超大量水煮雞胸比自己食，而咁岩屋企兩隻貓都鐘意食雞胸

主食罐揀natures menu , little big paw , koha , k9, koha 係咪都唔錯？？ 只要避開魚味？

以前試過ziwipeak 但兩隻都唔多食，一黎就撥佢。

有無人試過隻貓無啦啦唔肯食嘢肯玩肯跑又唔似有咩事，試過放啲糧喺度耐啲佢會自己走去食但食唔多，係咪食厭咗隻糧定有咩事

最好係先解決左體內粒石先
有鹼性石嘅食處方濕糧就得，無可能話一定要食乾，因為乾糧係導至結石主因

處方溝其他糧係會影響酸性劑發揮效力，不過如果隻貓唔食乜都假，最多都係溶解時間耐少少，盡量唔多溝太多，最好保留到2/3係處方罐
同要停曬乾糧飲多啲水令粒石無機會發大

鮮食方面，要加內臟，否則就要自己再加維他命A,D，同鈣之外嘅礦物質，你買本（貓貓這樣吃最健康）有教點整鮮食

罐頭嗰幾個牌子都可以呀，ziwipeak 罐貴同碳水高，唔啱你隻貓而家食

醫生冇話係酸定鹼性石
但係講過處方濕罐係對付肝酵素，處方乾糧就對付尿石
所以食兩個月乾糧先

我今日去睇多次醫生詳細問下佢先多謝巴打本書我再搵下邊度有賣

可以係發情 天氣熱 口腔病 身體病 悶 或者食厭咗

新手貓奴 接收咗隻而家6個星期大嘅bb貓女
之前睇醫生介紹咗隻 royal canin weanling bb貓糧畀我
但睇返好似好高碳水比例 就快食晒
想問下有冇咩貓糧比較好？ 睇資料庫都唔識點揀
真心求指教

老貓14歲確診糖尿病，醫生開左vetlife 處方乾糧。上網睇濕糧好啲，但係以前俾濕糧佢，主子都係唔食兒家努力希望佢肯定時食飯先。

1）vetlife 糖尿病處方糧好唔好？
2）想轉ziwipeak 罐頭，有無邊隻配方推介？
3）仲有無好既低碳糧推介呀

唔該哂先

以前唔識，放乾長糧，兒家好後悔

糖尿病飲食好簡單，10%以下低碳水，好快可以停針
絕大部分主食罐都低碳嘅，買多幾款唔同牌子口味比貓試
反而ziwipeak 罐頭麻麻哋，佢係少數高碳罐頭個表有寫到罐頭碳水含量㗎，你揀下先
唔好信處方糧，因為成分差，而且乾糧點有穀物豆薯，碳水一定高，你呢隻碳水都超過20%，有排都斷唔到針，目的都係keep住睇醫生

我隻貓2歲
一向朝早擺乾糧
放工返去餵罐
但呢排唔食乾糧
反而罐就一日一罐再加水
食開oven baked雞味
新買個包有一粒粒白色既野
唔係蟲 唔知咩黎 隻貓唔肯食
開左包同牌子魚味佢即刻食（平時新野佢要聞好耐）
食得玩得
到底係個糧問題定係隻貓有問題

另外 如果想轉糧
canagan呢個牌子既乾糧好冇？
因為佢本身罐都食緊呢個牌子，
又或者有冇其他牌子推薦?

醫生介紹係嗰2款牌子嘅糧㗎嘞佢哋唔care營養，最緊要賣到糧比你

你每個月用喺糧嘅budget 有幾多，睇下可唔可以乾濕都餵，或者全濕？因為剩係食乾糧等如慳錢比獸醫賺

唔該哂你先
佢今日完全唔肯食啲處方糧
又好無精神，頭dup dup.....
唔食又無得打針。唉

汪貓星球罐頭睇過都好似幾好，希望佢食啦

你有無同舊嗰包對比成分？
白點有機會係啲油脂凝固而成，味道口感都可能有影響

Canagan碳水高啊，你揀啲低碳嘅糧穩陣啲
碳水嗰欄無紅字你揀定幾個牌子，之後睇下價錢同易唔易買到，應該收窄到範圍，通常之後係細睇成分，諗唔點再問

有冇性價比高推介 都可以試下乾濕一齊

好彩問一問 襯貓貓轉糧 轉隻好啲

唔該曬！

各位嘅貓貓有冇食開離胺酸 L-lysine？
最近隻貓支氣管炎google 左一輪，話隻貓就算好返，一轉天氣就好易復發。

話食呢隻L-lysine 可以增強免疫力？有冇巴絲打嘅貓有食開？效果係點？係邊到買？咩牌子好？

又見Facebook 有人話隻貓會食下冬蟲草丸黎保養，其實有冇用？
一盒都好貴！有用我當然捨得，同埋我唔敢亂咁比。

貓都要食冬蟲夏草？
唔好玩啦
唔好睇咁多facebook睇壞眼

我隻食個時Cancer手術完
之後食雲芝
最近一年驗唔出有癌停埋
平時真係無乜需要

我果隻食普通低碳主食罐(汪喵+nv)，初時要灌，慢慢自己開口食
由病到差啲死，到4個月後停左針
醫生有開處方糧，我一粒都冇比佢掂過

食開Wellness Core 原味
但佢近排斷晒貨 所以順手就想轉食第隻
想請教下 有無邊隻更好可以推介
同埋都想問埋凍乾糧推介
感謝

我見天下貓貓重有賣呀，咁快斷曬

我暫時都係會推薦thrive，價錢係會比core貴成倍，但成分亦好好多，可惜devoted 無再入。相對上高蛋白質糧食得多同轉食初期都好易軟便，要有心理準備同食益生菌

Dr elseys 或wildcat 係近期同thrive 同level嘅糧，不過前者真係貴得劑，唔知你budget 如何

有啲次選又唔係特別平廢事講了，你睇到啱嘅再問都得

凍乾牌子上分別唔大，只係個人覺得無加人工營養素好比較天然，個表有寫邊啲係加左，最後都要睇貓鐘唔鍾意食

多謝你回覆先
天下貓貓得返細包賣 大包既斷左貨
另外我去左其他網買 都打返電話比我話代理無貨
應該要6月中先有
之後係咁睇個excel
本身都諗住買thrive但佢真係超高蛋白質
驚一下轉太高唔適應
加上只買一包既話 會唔夠錢免費送貨
所以最後買左wildcat
見你呢個回覆有寫到佢係thrive同level就安心晒
宜家只希望佢肯食啦

由呢個post（1）就有追過post
但追左兩個之後就都無再追
琴晚睇晒(5)呢個post
見到你話食幾好既乾糧都唔會好得過食濕糧
睇黎都要慢慢轉全濕先得
早晚一餐

想問一下肥美絲打，我睇妳個表Vital Essentials 凍干雞肉餅有2x%碳水化合物，但隻凍干本身唔係無穀物，點解咁都咁高？因為主子好鍾意食呢隻，所以有d擔心

接左朋友隻主子嚟養左半年，本身佢就食開Avoderm隻乾糧嘅，

近期做完research呢隻糧d成份好似麻麻地，

所以買左Orijen比佢，點知佢好似唔太願食

而家應該繼續比佢試Orijen定係換番之前果隻好？

平時主子都係犯賤開，罐頭又唔食，鮮食又唔食剩係食乾糧同零食

新手養貓一問，最近領養左兩隻小貓，約兩個月大，原義工係餵開almo nature罐+rc乾糧+雞柳，我上網睇就發現原來almo nature唔係主食糧，所以而家想幫兩隻小貓轉thrive，係咪需要溝舊糧慢慢轉？同埋約左六月中打第一針，爬文見打完針唔適合轉糧住，我應唔應該而家轉？🙏🏻

我嗰隻三個月大嘅貓 都係食hills乾糧 之後直接轉濕罐 有反覆軟便過 不過都大致成形
近排食埋凍乾生肉 又少又實身又冇味
好神奇

我爬文都有見人話食thrive有軟便，如果我一轉糧有軟便問題應唔應該堅持用新糧？

應該 真係痾漿糊爛屎再算
佢肯食應該食到佢穩定
或者試吓凍乾生肉

我有隻貓cat flu底, 一轉天氣就會打乞嗤流鼻水眼水, 長食lysine都唔得。 而家改食蟲草有好轉, 我買cheap cheap cs4, 一日一粒, 上次慢0特價4xx有兩盒, 圍返$100左右一個月唔使睇醫生食藥都喺返度

食緊oven baked 雞魚味
一日兩餐 一半乾一半烚雞柳
見佢唔係太肯食d糧 成日fing落地
想試下轉wellness core比佢試

利申9個月大美短仔

btw 有冇人會幫自己貓貓沖涼? 你哋用咩沖涼product

餵凍乾唔會都有飲唔夠水既問題咩？

會浸濕先餵
隻凍乾啱口味嘅話 多多水浸落去都舔哂

到底3個月大嘅英短應該每餐食幾多
有人話20g有人話80g
大家一般俾幾多

碌碌下ig見到廣告

留低返屋企用電腦睇下成份先

份excel其實有
我兩隻都食緊，13歲都好生猛

打完針抵抗力會差少少，可能影響腸胃菌叢，當你轉糧又會因為菌叢改變已軟便，有機會雙重打擊。

Thrive 乾糧先會易軟便，罐頭好少聽過會軟，而且好接近almo nature咁係肉絲同低脂，直接轉都易適應，打針影響不太大，加上6月中先打，你可以換左罐先，到時都適應左，乾糧唔轉住，因為要耐啲時間適應

蒸雞柳只有純肉營養唔均衡，重會影響鈣磷平衡，導至骨骼同腎臟問題，貓仔需要好多營養發育，你盡量用主食罐代替，或者整有營養嘅鮮食

另外可以買定益生菌增加腸道益菌減低轉糧打針影響

係為佢好嘅無理由一唔食就投降掛
轉糧係好慢長過程，不外乎餓佢或循序漸進
不過乾糧同罐頭一樣，口味係一個問題，有時要試多幾個牌子

BTW剩係食乾糧要注意飲水問題，唔好諗住佢自己會飲就唔理每100g食物乾糧同濕糧含水量係相差60g以上，最好keep住每日用針筒餵水（如果你唔打算同佢轉濕糧）

因為係用保證成分計算基本營養，即係每個營養比例只會列出最高同最低，我記得係指抽幾個sample去量，計最高同最低，蛋白質同脂肪係最低保證，纖維灰質水係最高，假如5個sample中量度蛋白質最低係45%，就用佢做reference ，所以保證成分只係參考，係保證你一定得到嗰個量嘅營養

你見有啲牌子我（）offical即係間廠用實際實驗室數據，就會準確好多

100減去所有就係碳水化合物，好多時蛋白質同脂肪比實際高，相對碳水化合物會低少少，加上你見VE個成分係無乜穀物豆薯種子，比保證成分出嚟嘅數據更可靠

如果一啲乾糧你見成分有好多穀物豆薯，咁保證成分就有佢嘅參考價值了

間唔中又要上嚟請教咁多位
我隻唐貓女 10個月左右大 之前都食開CANAGAN罐頭 (雞加鴨) 冇咩問題
但最近唔知點解一食就屙爛屎 有一兩次重要係屙水狀嘅屎
請問係咩原因？

雖然唔係咁明白（我蠢）但應該唔需要擔心了

Wellness core性價比真係好好，不過有巴打話呢排缺貨
如果budget 有限，唔建議買太好嘅乾糧，留多啲錢買主食罐，除左post常提到嘅罐，animonda carny或絕育貓系列，fussie cat金罐都，holistic select都係平價主食罐，間中食下都可以

長遠要平一定係自制生食或鮮食，唔急嘅有時間先研究

想請問下Leonardo隻羊味如何？
有冇d有雞嘅乾糧推薦？
我隻貓應該雞肉敏感唔知食咩好

肥絲見你之前有話幫貓貓刷牙，有冇咩牌子牙刷牙膏推介? 我個隻有腎衰竭 唔知有冇咩唔用得

麻煩哂

成個牌子都唔得寫左3個都覺得浪費時間
羊味主成分係肉，肝，肺加埋先得30%
又有好多不明肉來源，其中poultry protein 即係家禽蛋白質，好大機會係雞為主，因為平，有敏感已唔得
重要可能係屠宰場唔要嘅頭頭尾尾，公路死屍，有病等等途徑收集翻嚟嘅廢肉

要避開至敏原最徹及做法係自制，因為好多時植物蛋白質都會有影響
大部分生肉糧可以做到單一蛋白來源或避開你唔要嘅蛋白，如K9, primal，平啲嘅風乾肉糧ziwipeak

或者揀啲寫明係LID嘅乾濕糧，但無可避免一定有植物蛋白，罐頭你睇多兩睇啲成分就會揀到，如instinct LID, koha LID 或mirrick LID。乾糧真係難好多，唔知你隻貓係咪連雞蛋都唔得，因為絕大部分乾糧都會加蛋，instant LID乾糧成分算係比較好，只係碳水化合物都高

牙刷買個360度刷毛就得，嬰幼兒用平過寵物用
我係用椰子油，消炎殺菌

植子油係天然嘢對貓無害處，kcal高又易被腸道消化，如果腎貓係消瘦嗰啲比多少少都可以

想問下除左CANAGAN同Thrive之外, 仲有咩肉絲罐推介??
主子淨係肯食肉絲d鮮食包佢地都係麻麻地

其實要平要好咪凍乾 汪喵500g先250HKD 一個月最多咪500

Thank you!
如果轉罐罐係咪都要撈舊罐比佢慢慢識應比較好？
同埋見大家都會得閒比下唔同口味罐罐，係咪每次都要溝舊罐慢慢轉？
我都好想快啲換埋乾糧，我朋友原來都有用過rc話多味精難轉糧

我一開始已經溝一半一半
好彩隻貓都乖 肯試肯食
我會keep住輪住幾隻糧畀佢 等佢唔好食死一隻糧

最近轉thrive, 之後細貓發燒，瘦哂，唔知關唔關事？
不過發覺有怪味，啲貓唔太鐘意食
所以餵返orijen

如果想知有冇對蛋敏感可唔可以比白烚蛋佢試？

多謝各位回覆，我有朋友食natural greatness，所以最後我買左幾罐試下

成分夠單一無雜質，只係佢某啲味鈣磷比好怪，有啲好多骨有啲又唔夠，另外因爲佢得心同肝，最好間中加隻蛋食，同補充碘

另外如果長期食佢隻兔肉要額外加牛磺酸，dr Becker 有提過一個生肉實驗指出食兔肉一年後體內牛磺酸會過低，所以肉類要多元化

Tiki

我睇緊stella chewy嗰啲凍乾feeding guide
佢話係based on 8oz measuring cup
我買嗰包先8oz
即係如果12lb貓要一日食哂一包?
有冇睇錯？

個杯量嘅係體積，食物包裝個oz係重量，分量會有唔同

多謝你解答

間中加隻蛋意思係撈埋係d生肉入面？咁應該係生蛋定熟蛋？有冇分話蛋白or蛋黃？ 碘既話係咪有碘既supplement可以買？

唔該你

生蛋，所以揀啲靚少少嘅蛋
可以全蛋，亦可以蛋黃，唔可以剩蛋白，因為蛋白有好多抗生物素蛋白，會影生物素吸收

我係比海藻粉，每個牌子含量都唔同，要睇清楚碘有幾多，因為只用好少

岩岩養貓 有野想問下
我隻貓三個月大
近依幾日佢屎眼好大陣屎味 用濕紙巾抺完都係咁
同埋佢成日飲水 唔知佢係口乾定係啲糧太咸
咁既情況係咪原本隻糧唔岩佢先至會咁

唔好意思
想問下肥美絲打
主人食左兩至三次 (舊糧 Wellness core) 加 (新糧Wildcat Etosha) 之後
我竟然見到佢自己去飲水
但係之前只食Wellness core既時候 係無試過咁
想問下 佢自己去飲水既原因會唔會係因為Wildcat Etosha多味精/太鹹?

試左一粒
咬開 食到鹹味 再望下 係鹽黎
鹹香鹹香 味道係唔錯
唔怪之得我買返黎一開 佢大大啖咁食 平時食開舊糧反而唔會
想問下有無巴絲主人都食緊Wildcat?

貓貓 年紀輕輕 兩歲 心臟有事
唔可以運動太激烈 而加過肥
平時烚雞肉 同 比wellness core室內糧
醫生話要食 低卡貓糧 有無推介
定係wellness core室內糧都ok?

搵咗Thrive好耐！原來呢道有，仲要好似幾平

hktvmall啲thrive罐轉咗賣家 貴咗好多
有冇巴絲試過毛肉毛求嘅鮮肉包？

我食過thrive呢類肉量高嘅乾糧都係有鹹香味
因為肉本身有鈉，愈濃縮就愈勁
你睇下個表鈉含量就會清楚，穀物豆薯鈉好低

試食貓糧

醫生講嘅低卡糧太籠統，點為知低卡？低脂即係低卡？貓減肥唔係靠低卡，係要減少碳水化合物吸收同時要餵飽器官，尤其你貓有病

所以要健康減肥無可能再食乾糧，點都減唔到
1-心臟病或食緊嘅藥會影響食欲，繼而流失肌肉，濕糧肉含量豐富又有大量優質蛋白質build up 肌肉，加上有適量脂肪，提高適口性

2-乾糧，尤其係所謂indoor 或減肥糧，除左低脂，重有大量碳水化合物，碳水化合物對貓健康有幾差有追開post應該知，又會影響蛋白質吸收，而且多餘嘅碳水化合物係會儲存成脂肪，相信係你隻貓肥嘅主因。本身高温加工食物嘅脂肪酸活性已經低，容易酸敗，再低脂會更加唔夠，會減低脂溶性維他命營養吸收，影響抵抗力同抗炎能力

3-優質蛋白質，蛋白質構成肌肉，心臟係肌肉器官，肌肉流失會降低佢泵血能力，所以養到隻貓得個肥字無乜肌肉係好危險，加上貓係肉食動物，對蛋白質需求比人高好多

高同優質蛋白，中等脂肪，少碳水化合物永遠都係貓減肥標準，方便就主食罐，任何牌子都好過indoor 乾糧，生肉/鮮食都可以，重健康啲

另外除左減肥都要食啲supplements 幫助下，魚油/磷蝦油，co q10同肉鹼等等
Dr. Becker 有飲食同supplements 建議

Dr Ken Tudor 都有supplements 上建議可睇睇

絲打，我隻貓依家CANAGAN罐都好似麻麻咁，由奇有雞既味道直頭食都唔食，睇到好似話Thrive唔錯，仲有無d高脂低碳既濕糧同埋乾糧推薦？佢偏瘦。

我隻貓一樣係麻麻地罐頭
勉強肯食k9 natural同thrive
不過近排轉咗ziwi風乾糧同脫水生肉糧primal / stella chewys
唔駛三邀四請先食

想請教肥美絲
貓每日幾多球同幾大球尿先理想？

我隻貓女食全凍乾 3kg
之前我一直係加180ml左右水俾佢（每餐90ml）
其實碗嘢係會多水到水浸咁
佢嗰陣尿量係每日3-4球
Size由拳頭到網球到乒乓波都有

呢排佢好似加得太多水唔肯食
同埋都見你話太多水可能影響消化
所以就減到100ml左右（每餐50ml）
尿量變到每日3球乒乓波
想知咁會唔會唔夠水
自從全濕糧後冇見過佢自己飲水

貓貓腸胃唔好應該食邊隻牌子乾糧好
上次睇獸醫話腸比軟硬,毛唔夠滑

想問下
我自己烚雞肉再溝罐頭WellnessCORE厚切雞肉火雞

溝多溝少 有無影響
長期餐餐都係咁餵 ok?

想問下
我隻貓1歲,如果budget只有$200-$300買邊隻乾糧好?
Thank

Thrives

我隻貓唔食ziwi風乾牛肉糧，擺左係到無郁過 ,訂左thrive隻吞拿魚罐希望佢食，另外今日買左幾罐daily delight，我想問係主食罐定副食，睇樓主d資料話佢係副食

我隻貓食開哩隻，愈大愈瘦，睇完哩個post 先發現唔係幾好 ，依家訂左dr.elseys隻雞肉乾糧比佢，請問係咪應該食返d高脂既？

其實唔洗聽sales講 用常識諗下都知 貓會唔會食生果 想佢肥翻食高蛋白少少

唔好意思
想係度問下你地用邊個網訂罐頭？
定係鋪頭買會抵啲？

屋企隻貓換牙仔
有冇啲幼貓罐係岩佢食
同埋想問隻貓屎忽好大陣屎味 係咪啲糧唔岩佢食
佢成日都飲水

兩年前開始追post 多謝巴絲打既分享，而家養到主人肥肥白白，d毛又滑又閃令令 次次睇獸醫都讚佢靚仔

係咪去獸醫做身體檢查

唔好意恩 阻住大家討論 想搭單問下有冇人知我隻貓貓下巴發生咩事？

開頭係細細達 宜家愈黎愈大達黑色野

應該係貓粉刺黎

要點先清到嫁？我巳經係咁用 貓用濕紙巾都抹唔走

我以為係病黎 因為愈黎愈大達同埋深色...

想請教下
話說我隻貓宜家7歲 細個都有食開烚雞柳或者罐頭
但就會閒唔時屙爛屎 都幾濕下會跟patpat出埋廁所
搞到我地唔敢再俾佢食
宜家一路係食乾糧 但入呢個post見到要食濕糧補充水份
想餵佢食雞柳/罐頭又驚佢開始屙爛屎
想問下係咩事應該點搞

我係睇依條片

係呀 打針etc

平時點養開？

會比罐罐同蒸雞胸肉加水不過乾糧為主 佢好乖會飲曬湯先食肉
毛我地就好懶梳，有時三星期梳一次
睇見佢係陽光底下識閃咁就滿足了

你係餵開邊隻罐同乾糧？年年keep 住打針嗎？平時會餵杜蟲藥/貓草/化毛/零食之類？thx

我想問下隻貓因為之前蛀牙剝哂啲牙 依家佢唔食乾糧同濕糧 陣係食一條條個啲零食肉醬包 一日要食幾條好貴 有無其他方法或者其他野食可以比佢食

唔係貴嘅問題
係淨食零食唔夠營養喎
你參考下整呢啲流質啲嘅嘢睇下佢食唔食？

其實係幫朋友問 見佢隻貓開始瘦 叫佢試下呢個方法先 感謝 如果直接將啲罐罐打成糊狀得唔得?

我諗都可以試下

買咗好多185g嘅罐頭，主子每次食得<10g就撥沙停哂口，點算？係咪應該餓佢一日就再喂？我太約6個鐘喂一次，一日3次

最慘d係d罐頭，放3日係雪櫃都食唔哂，又要掉咗佢，好浪費

3督大都可以嘅，全濕食基本上係唔飲水，我老keep住擺碗水但無乜少到，無啦啦會見到他哋飲下

BTW一個85g罐頭基本都有60ml，你隻貓食唔到85g糧？

準確啲要睇埋本身嘅罐頭鈣磷比，如果比例好接近1:1，加左肉就會影響鈣唔夠，比如罐頭嘅鈣係0.3%,磷0.2%.，比例係1.5:1，85.g罐頭就有255mg鈣同170mg磷，你有85mg磷可以加（鈣磷比喺2-1:1係安全範圍）肉嘅磷含量可以去美國農業局usda，有個營養database 揾，雞柳大概1g有2mg磷，即係可以加到40g都安全嘅

當然罐頭嘅營養比例未必係最正確，因為好少廠會比lab做詳細分析，以上都係參考用，比你知最多可以加到幾多

我成日講無任何添加嘅純肉唔佔正餐20%都可以，起碼唔會對鈣磷比有大影響，如果比100g肉，咁你可以80g罐加20g雞肉咁

想知85g係指重量定體積？後者的話用量杯量？

唔鐘意食或者唔餓都會有呢個動作
啲罐頭係同一隻味？有無轉過口味牌子？
平時除左罐重會食咩？

食益生菌整腸先，唔得就再加消化酵素
一食罐就軟即係平時腸胃都差開又唔理，剩係靠乾糧嘅碳水同纖維令大便成型，一無左呢啲就現屙軟型

除左因為對某啲肉敏感或不耐受，正常健康嘅貓無可能食罐會軟，只有消化能力不足，對濕潤食物吸收唔切水分就排出體外

食物接觸到又清唔到就會發炎生黑頭
以前試過愈抹生得愈多，後來聽人講轉用碟餵食
幾日就好翻無再生

好多主食罐都可以
食緊咩糧？諗住轉全濕定點？
屎要唔臭得生肉糧幫到你

天下貓貓，Petpethome , a-pet，HKTVmall 都買過，買汗喵就直接官網訂
鋪頭真係未試過，一來只會賣大路副食罐（kakato applaws嗰啲），而且買得多拎翻屋企好重

Dd 係副食

吞拿魚唔好買啦上癮好難戒㗎，對佢身體又唔好

毛問題要多脂肪同水分先得
乾糧幾靚都無食濕糧嘅貓啲毛咁滑（乾糧罐頭生肉都餵過有比較）

腸硬蠕動唔夠更加唔應該食乾糧喎，一來無水分濕潤無脂肪滑腸，二來碳水同纖細都會拖慢成個消化系統，啲屎體積又大啲，更加難屙，好易變巨結腸

罐頭85g係重量，營養成分都係按重量計

脫水糧餵食建議係用一個建議嘅量杯去量，嗰個係體積，裝滿1杯8oz嘅脫水糧不等於有8oz 重，原理同一樣size嘅棉花同鐵，鐵會重好多。

但係我隻貓貓有時食罐罐會嘔
佢又好少飲水

附上白貓on9圖

食緊依隻糧
想轉半濕半乾
依幾日見佢食野漏口 買左幾罐forest既罐頭比佢食住先

肥美絲點睇prime 100? 好似好少骨咁？
想揾d差唔多level既作後備選擇

呢隻糧好唔好

我餵開acana, 罐罐就係超級市場買，不過要留意返成份會唔會太多脂肪。
打齊針啦，防疫針就過期果陣獸醫會主動sens email 提我地帶主子打針，每次都會去。
杜蟲藥有餵，貓草時不時都會餵，呢排開始比新鮮貓草佢食。零食就差不多日日都有

利申：佢而家8.4kg 醫生話品種問題，係真肌肉唔係肥

會唔會係水同糧放太近？

我隻貓唔肯用噴泉果種水機（放係糧兜隔離），仲要成日將部機解體，最後我剩係留返個殻黎裝水放係沖涼房比佢飲，自從佢就成日去果到飲水，放棄左糧兜隔離碗水

魚味既糧有邊隻推介？
Orijen/thrive??

Applaws 乾糧，558$有 7.5kg，33$1lb，比起靚糧6-70$平好多，成分係差少少，不過呢個價係正常可接受，一日食60g計可以食到4個月，都唔使150$
你重有百幾蚊買罐，但一隻糧唔可以長食，食完大包applaws 差唔多可以轉牌子，貴少少嘅wellness core 41$/lb

罐頭可以買animonda 絕育貓，carny (Hktv 有)，fussie cat 金罐，都係10$上下，instinct,holistic select 呢啲大罐裝除開2餐都係11-2$，都可以做到2日一個罐，當然一日一罐重好啦

平時剩係比乾糧日子用針筒餵下水，擺多幾個碗水喺唔同地方吸引佢飲，只要你每日keep到佢水量，都可以養到好健康

肥美絲, 我睇EXCEL fussie cat 金罐個碳水有成20%, 咁其實係咪都唔可以成日食..?

以家買thrive邊度最平

其實同一隻味可以食幾耐？
我而家餵緊同一牌子
但佢得4隻唔係魚既味 （睇落實際係得兩款咁）
牛加雞
雞
火雞
火雞加鴨

淪住食依4隻夠唔夠 定一定要轉第二隻牌子
隻衰貓好煩唔會食第二隻

天貓唔見有applaws，如果買7.5k. g邊個網站會平啲？
wellness我之前試過買紫色包裝幼貓糧，貓貓唔係點食，邊隻會好啲，thank

有無多啲貓貓資料？

佢都肯飲既
不過腸胃好差
有時食罐罐轉過頭就嘔出黎

之前餵開雞柳+乾糧 間唔中先比罐
近排唔肯食乾糧 想試下轉罐+雞柳/濕糧
有無咩健康又無咁貴既罐/濕糧推介？
Thanks

一個月全罐$800 900
呢度推介開嘅thrive k9 canagan都係1x一罐

因隻貓唔啱食，自己又衰on9，一買就買勁多
放罐頭，全大罐，160g左右
買咗一個月左右

汪喵
山野鵪鶉 x6 26蚊罐
雞肉鰹魚蝦仁 x7 25蚊罐
紐西蘭放牧鹿 x7 26蚊罐

F9
雞肉 x9
23蚊罐
大圍交收

Off topic一問
想養貓 去寵物店買定係領養好
出太子睇每間都數量同種都好少 同埋聽人講唔好係鋪買
好多黑店 又對啲貓差
領養網得1,2個 啲人態度又差
上個ngo嘅又少

[member]https://t.me/jwlwlll[/member]

我自己隻貓就係愛協領養，但上兩個星期陪個frd 去另一個機構領養日，果度仲易過愛協，唔洗家訪，淨係要俾窗網相同地址證明，即日就可以帶貓走

佢地個個星期日都有領養日
有興趣可以睇睇

一個月全凍乾都唔洗800

要咩資料?

幾大？幾重 咩品種之類

想請問各位 RAWZ 脫水雞肉、三文魚及白肉魚配方全貓糧呢款好唔好？

就黎會養英短，大約2個月大左右
係excel 表 暫時睇到ANNAMAET 無穀物乾糧成份幾好
想問下$200/4磅 可以食到幾耐
我打算朝早餵乾糧，夜晚餵罐罐
幼貓會唔會話食兩餐唔夠好似bb仔咁一日少食多餐？
唔該晒

BB要任食放題

唔該晒
想問埋ANNAMAET好d定OVEN-BAKED好d
上網睇唔見ANNAMAET有分幼貓/ 成貓糧

你揀佢原因係？
佢係脂肪好低令碳水化合物相對高嘅糧，魚成分都唔係咁好，重金屬問題，低脂會令皮膚毛髮變差，更甚會降低抵抗力，你要勤啲比魚油佢食

肥美絲你好呀
之前有問過你野咖 但我隻喵食完汪喵罐同wellness core幼貓糧有出現軟便既情況
同埋有日見到咁樣既血絲⋯ 但只係見過一次 可以點解決
唔該你啊

原來oven-baked超晒碳水

sorry, 提外話
有冇巴絲知道香港邊度有得買呢種貓抓柱

係獸醫同樓主既資料之間掙扎左一排
都係信左樓主，冇比處方乾糧比隻有尿石既大貓(7歲男)食
只係食處方濕罐食左兩星期，食哂都冇再買
依家兩隻貓轉哂全濕食，一日有六、七舊尿
相信尿石應該化左 / 縮細左
黎緊七月底再睇多次醫生覆診
幾百蚊買左兩包處方乾糧食左1/20都冇
不過貓貓健康最緊要
希望覆診時靚靚仔仔

淘寶

我都見到

但想睇下香港有冇

我記得之前係three little meow見過呀

多謝巴打，揾下先

大腸腸壁或肛門有嘢刺激到損左或者有蟲會大便帶血，轉食都有呢個情況，持續性就要睇醫生，只係一次就觀察下先

佢有隻無穀雞味都可以嘅，唔算太高

唔該絲打

唔該你呀

處方尿石糧雖然成分差，但因為加左酸化劑，對溶解鹼性結石效果幾好，不過罐好過乾，食左2個星期應該見效

keep住濕食肉成分高，貓尿會回復正常6-6.5pH值(可以買啲試紙定期check下貓尿) 如果尿石唔係好大粒，會慢慢溶解到屙翻出嚟

有咁多尿屙係好事，起碼知道而家尿石無影響到膀胱同尿道

絲打 想問下幼貓（約3個月大）食ANNAMAET無穀雞肉/魚肉全貓糧會唔會有問題

邊隻蛋殼粉好？

依家隻貓食雞肉，牛肉，豬肝，維他命補充劑，牛磺酸補充劑，雞蛋，橄欖油，每日都係呢d配搭

另外乾貓糧廿四小時擺係度

呢度有巴絲話要比海藻粉貓食，我都會考慮

請教下佢有咩貓必要既營養遺漏？

隻貓七個月大

漏左講重有蛋殼粉補充鈣質

Ikea有類似
魔術貼
用黎卷住台/櫈腳

貓女大左想轉糧
Wellness core kitten
轉邊隻好啲
Thrive
Orijen fit&trim
定其他？

定其實唔洗換

橄欖油可以改做魚油，因植物油對貓無咩作用，又取代唔到魚油
另外豬肝喺邊到買？唔知你餵生定熟，豬好少人餵因比較多蟲同圈養多，omega 6會好高，可以揀其他動物肝臟

其他都可以，海藻粉一星期2次灑少少就得

如果唔係老貓腎貓要控制磷，用骨粉好啲

通常都係自製，易整又平

你定期轉下牌子口味就得，唔轉食慣左一隻成分腸胃會好難適應其他食物就唔好了

以上2款我會揀thrive，但要你隻貓受到先，餵得多就易軟便
Orijen fit脂肪低纖維高，唔係太好，揀糧揀啲正常line就得，唔好揀啲indoor, weight control,senior 嗰類，營養比例唔適合貓

正正常常嘅糧，無乜大問題，碳水唔係太高，脂肪都夠，得雞同一種魚肉，蛋白質唔會好雜

注意嘅係用肉粉做，營養上無鮮肉做嘅糧咁好，不過會定期轉糧嘅可以試下

肉粒主食罐係唔係冇肉醬咁好？
如果喂哂肉爐主食罐有冇咩營養缺？
淨係兩隻牌子換黎換去係咪唔夠，最好搵多個牌子？
除左AATU, Thrive 仲有咩係肉粒

邊有咁多蛋殼

我都係睇到佢係雞肉粉
見比例同雞肉做既差唔多
但平一大截
唔該晒絲打先

多謝分享

想問下點教隻貓貓唔好咬手腳
見過人教佢咬就隻手指篤佢喉嚨 試咗一排冇咬手指轉咬虎口位同手脾其實係玩定真係想咬我

定係準備換牙先係咁咬 對手腳開始花哂有圖

上個月貓仔對抗膀胱沙仔搞掂左
終於識去返貓砂盤屙尿 仲大大舊
仲有好多舊hills c/d 罐 可唔可以平時當零食比佢咁

同問，細個唔識教而家佢好大力，我日日都流啲血

bb貓係咁
唔識死又鐘意撩交打
忍到六七個月會好啲

如果真係太大力 就伸入啲喉嚨
或者塗苦味劑上身

我果隻一鳩樣
日日同佢打交打完就係你大脾訓
六個月奄左都係咁
我都懷疑係我之前唔識教

貓貓無事就好
唔想浪費嘅可以間中當一餐主食

有冇買玩具同佢玩
盡量用啲釣杆勞動佢 到攰先小休 之後再嚟 重覆兩三次
應該唔會想再撲手手腳腳

真係唔得就搽苦嘢上手腳

平放Dr. B 火雞11舊
主子又唔食 成Q日揀飲擇食

請問有冇貓貓益生箘介紹

食開汪貓，想轉下

Iherb 買dr mercola

啲人都係洗乾淨儲埋一咋再烘乾消毒然後打粉
再唔係就買骨粉更鈣粉補充劑
網上就算有得買蛋殼都係自家製夠，點整你唔知㗎有啲直頭問茶記拎

我就係想問點解無大牌子蛋殼粉賣

同埋蛋殼粉無磷，好d(好似係)

街上有冇得買？

因為冇用iherb

想請教solid gold indigo moon 同 wellness core 成貓糧系列 ，邊隻好d？
我係個表度見到呢兩款貓糧既營養成分都差不多，價錢又接近，但係以前餵過wellness core紫包裝幼貓糧，隻貓唔中意食

係iherb買3罐牛磺酸，點知寄左3罐男性維他命補品來（$140一罐），仲退埋款

呢排同隻貓玩完一陣
佢會打開口抖氣 好似喘氣咁
係純粹因為天氣熱定應該帶佢睇一睇醫生好？

天氣熱玩得太激 我之前都係咁

熱

我果隻熱少少都成隻狗咁

想請問一餐熟肉 一餐罐罐咁餵得唔得？
熟肉就雞柳/雞扒/魚肉/蝦肉 其中兩款做兩溝
又或者半乾半熟？
全罐又有啲負擔 咁樣配搭又夠水 但唔知會唔會話營養唔夠

我會買啲好嘅乾糧 再撈水
然後輪住一餐糧一餐罐咁

Indigo 用肉粉（meat meal），core用鮮肉，分別都幾大
下圖用牛做例子，黑色部分係人多數唔會買嚟食嘅部分就會用嚟做肉粉，而且做起嘅肉粉無水分，儲存上易，運輸又平，相對價錢係平啲，大部分用鮮肉做嘅糧都貴，所以core性價比上有優勢

睇左上面熟肉糧唔可以當正餐了
如果生肉糧就ok?餵食個指引引淨係跟80%肉 10%骨 10%內臟就得？
新鮮生肉同急凍生肉又係點計⋯

唔該哂

可唔可以分享下你地買開既乾糧大約幾錢一磅？

唔該曬好詳細既解答

自己整嘅鮮食只要營養均衡就得
有興趣可以買本「貓咪這樣吃最健康」有教點整

生肉糧你打算自製？準備好有個夠凍嘅雪櫃，最好有-20°C
新鮮同急凍肉都係跟801010比例，新鮮最好要即劏，劏左好耐又無急凍唔好買，會多菌，急凍肉同凍肉鋪買，好多夠600都免費送貨，佢哋都係出貨比零售，你直接同佢哋買少一重運輸無咁易有溶雪問題

想先試下或者唔想自已整咁煩就買品牌生肉，有分急凍同脫水，個表有牌子比較，急凍就食前12小時放4°C解凍，脫水唔使雪（不過我都會放雪櫃無咁易受潮），食前加水還原成肉醬就得

Thrive 得罐頭有幼貓罐，乾糧無分
其實罐頭成分一樣，只係會smooth啲易入口，貓識咬肉嘅話你唔使買幼貓罐

肥美絲 我隻貓今朝一起身就前足行唔到 行路仆下仆下咁
唔知係咪扭親，但佢又好想跳上跳落好有活力咁

我應該帶佢睇醫生定睇多幾日先

買咗啲汪貓星球畀主人 睇完excel發現好多不明嘢 好唔好畀佢繼續食

唔係長期食應該冇事既
但其實我睇過表都冇乜罐係岩晒標準
有d岩既但係主要係吞拿魚都唔係咁好，食得多會揀飲擇食（之前追post睇到係咁講）
汪喵成份都ok，同埋有國際認証我諗都唔會有咩大問題既

唔該巴打
我自己買新罐頭通常都食一pat
太鹹就掉咗佢唔畀主人食
估唔到喺呢度學到嘢
Btw 點先算長期
一星期兩罐會唔會算係咁

咁我又唔知我諗個零兩個月都冇事既
或者你一日兩罐唔同牌子

受傷唔係我範疇真係唔知
但過左一日都無無好轉要睇睇

唔該你 我試試先

想請教下依隻wellness core rawrev係咪同original差唔多？食得多脫水雞粒會唔會唔好？
因為前排original無貨轉左依隻 食到主子流哂口水

就咁睇皮膚問題唔係好嚴重，無發紅皮膚乾燥有屑，但範圍好大，皮膚問題主要有2個因素，1係細菌微菌引起，2係過敏（當中細分蟲蝨，環境如對某啲化學物質過敏，或者食物尤其係免疫力出問題）

你要揾出原因先知要點做，但大方向都係身體抵抗力，食多啲有營養無加工食物，揀生肉或鮮食，魚油，益生菌打好個底

通常菌類影響醫就簡單啲，食藥同浸浴，但對腸胃有一定影響，所以飲食愈天然愈好，益生菌做輔助。神仙水只係稀釋漂白水，你可以用蘋果醋加水1:3膚喺患處，1日幾次，水比例愈少殺菌力愈高，但貓貓要受到

過敏要check，可以驗血，個有醫生指唔係咁準，最準係續樣試。食物除左皮膚問題都會屙，如果貓無屙應該唔關事。環境同蟲蝨方面只能盡量保持乾淨，用天然嘢清潔地下，將個影響減低

去過醫院其他地方都會令貓唔認得，喺屋企脫毛唔會，通常過幾日會熟悉翻啲味，但如果係一直都唔鍾意對方比較難搞

零食揀脫水肉粒即可，用鮮肉風乾而成無添加夠天然

加左脫水肉粒，成分分別不大
脫水肉粒好香口，可以當零食，無咩貓會抗拒

魚油益生菌果啲洗唔洗整碎？定就咁原粒得

皮膚果到 醫生有開藥膏 蘋果醋打底先再搽藥膏可以？

痾係指有時唔去貓砂盆到排便 係出面其他地方排 sor表達得唔清楚

同埋請問有無吸味啲既貓砂推薦？屋企人唔太接受到陣味

同埋點樣可以令到佢地同一個地方食野？今朝試左分隔兩個唔同位比佢地食 係明顯食多左 唔知關唔關罐罐事 關左罐k9

萬分感謝

請問肥美絲帶有無試過meowing heads既濕糧？

同主子們轉左全濕糧2個月左右，3隻都可以話接受到但係好揀擇，特別有1隻16歲完全唔食好似KOHA果種糊狀同thrive/canagan果種肉絲，聞一下即走，好難搞，最愛K9但係只限雞鹿味
一直跌緊磅所所以都有d擔心始終都咁老

有無人對汪喵罐罐有興趣,主子們唔食 全賣 幾隻味

有咩味?

呢隻成分真係好好嘅，但見佢無加維他命A同B雜，又無內臟，我諗你當佢係半主食罐間中餵
有無試過加啲肉鬆喺面誘食？脫水肉小食香口得嚟又無添加。鍾意濃味紅肉嗰啲有無試下其他牌子鹿肉？

我主子唔鐘意

肥美絲，WELLNESS 邊隻成貓糧好介紹？睇左個表 碳水化合物都係紅色，係咪唔理想

兩隻主子都岩岩1歲 想轉糧

補返先，宜家食緊呢隻

主要係鴨同埋鵪鶉 其他味有幾罐
有興趣tg再傾 @Kcmlkh

有無人要primal 貓 牛/鵪春 隻貓唔鐘意食
Tg helloworld101010

同埋有無人知primal邊隻味會同三文魚雞個隻一樣質地都係軟軟地咁唔係好似牛咁硬身

Wellness core 除左indoor ,其他都可以
碳水低過10%最好啦，好似thrive, dr elsey’s, wildcat呢類， 低過20%都好好了，除左core, n&d, ovenbake無穀雞肉，instinct 等
平時可以餵多少少罐減低碳水吸收

有冇人知邊度有k9罐賣 想買一兩罐比主人試完 先大批訂

有冇邊隻罐最平而可以接受？
屋企附近突然多左隻流浪貓成日傻更更咁喺度等，可能比人遺棄

屋企貓貓絕育前食開thrive罐+nature’s variety instinct罐+wellness core乾糧，食得好好，餐餐清，但絕育之後就開始揀飲擇食，罐頭只食幾啖，但乾糧就會清哂，有諗過係唔係食厭左d罐所以買左汪喵罐比佢，但都係唔多肯食 有無咩方法可以令佢鐘意返食罐頭？如果餐餐都用水浸乾糧比佢食得唔得？
佢以前一日至少有4舊尿，而家一日得2舊
10個月大男仔短毛家貓，超級鐘意食d風乾小食eg火雞，千魚etc，唔知點解好鐘意咬野，逗貓棒條木棍都比佢咬到一個個窿

想問下貓貓好容易食完糧/罐罐會嘔
留意到佢成日原粒嘔返出黎，上網睇可能因為啲糧好細粒，佢食個時懶得咬照吞加上食得又快
本身食緊fromm三文魚味，
最近買咗orijen six fish準備開黎試下。

之前係台灣買過little big paw 無穀三文魚味俾主人試食，其實依個糧又o唔ok見啲糧都大粒，主人食嘅想溝糧俾佢食等佢無咁易嘔

有試過放D佢好鍾意既零食係面，但係佢寧願唔食D零食...
鹿肉有試過汪喵同KOHA，唔食而家估係關個質地事，有無罐既質地好似K9咁類似免治肉咁而唔係PATE？？

Cars are adorable. By the way a commission has been appointed to look at animal abuse in Hong Kong which is a good thing ...so that we can reduce animal abuse

正常成貓食thrive火雞味食幾多份量？
想參考下應該餵幾多

我買過嘅罐頭好少同k9似嘅有instinct 同AATU，偏向散散地

包裝有寫，唔過5kg嘅60g都夠了，全日分量，一日2餐嘅就每餐30g

每餐30g會唔會太少
平時一餐都食到成罐80g既罐
驚佢食得30g唔夠飽

乾糧喎，本身無水分，無得直接同濕糧比重量
罐頭含水量通常係70%以上，除去水分得24g
30g乾糧好多㗎嘞，食乾糧重要去到胃慢慢膨漲，係無濕糧咁飽肚，好易食多左，一係屙軟，一係痴肥

我有啲罐頭主子唔肯食，可以捐出嚟
有K9 thrive同汪喵
啱唔啱？

啱嘅留tg吖！

明白唔該曬

貓仔9個月食開 ROYAL CANIN
就返黎見多咗貓糧選擇, 大家有無咩心水牌子
我見GO! 好似唔錯咁

有無巴打餵Canagan 乾糧

無穀雞/火雞同魚呢兩個低碳水可以，但雞嗰個係肉粉做，魚就不嬲唔推薦食，如果唔係太貴可以買雞嗰款同要定期轉糧，肉粉糧無鮮肉咁有益，唔好長期食

乾糧係差啲，碳水化合物比例高
如果要食嘅買啲低碳水糧溝下

有 紅色

紅色係咩味

之前轉左隻WILDCAT ETOSHA比隻貓食，我一打開陣味都幾臭，我隻貓好似好唔慣咁

係咪所有鮮肉乾糧都係咁

宜家餵緊primal 朝早果餐會加埋汪貓排毛粉 但係有隻貓呢幾日都嘔毛 有咩方法解決 試過種小麥草但兩隻都唔鐘意 之前食過化毛膏隻貓都係會嘔毛

有無巴打隻貓係唔鐘意食罐我試過唔同牌子既罐比我隻四個月大既貓女，佢食左一兩啖就收工，我擺返乾糧就立即狗衝我好擔心佢吸收得唔夠水份

隻貓鍾意d乾糧放係手餵佢先食
放係兜唔食

我果隻都係 所以我溝罐罐

How often do you shower your cat? I towel off my car after her shower

洗車定洗貓

貓唔駛成日沖啦
我果隻淨係沖過兩次
第一次手痕想試 第二次屎忽有屎

通常都係拎water free soap隔個禮拜抹下就算

野味 有兔同veal成份

有無人有買貓糧折扣,優惠網站可以提供下。

2隻貓大個左就食少左野

啲罐罐仲要次次聞完食一啖就算 所以我都長擺乾糧

但體重又keep住升

唔知會唔會有問題呢？

養貓新手想問下各位罐罐大家餵幾耐換一次款，定日日唔同款都ok? 同牌子唔同味溝亂餵可以嗎？

溝亂餵我意思係日日唔同味

想問下ciao係咪好重味精？因為屋企養咗幾隻貓 餵全罐好貴 所以都係乾糧主 隔日餵罐 但怕佢地飲水唔夠多 諗住買ciao肉醬開水俾佢地飲 如果日日一條會唔會對佢地唔好？

4個月咁細個已經乾糧上癮？不過佢一唔食罐你就即刻比乾糧，佢唔會再肯食罐㗎，你已經寵壞左佢，食咩由佢主導
另外香港可以買到嘅罐同口味好多喎
每隻都試嘅話成年都未試完

因為放長糧，長期食咁多碳水化合物會好肥
肥會引申好多健康問題，要唔要幫佢改睇你決心
上網search都有一堆轉濕糧教學

餐餐唔同都得，因為成分比乾糧簡單，加上係肉，無太大適應問題

Ciao我無比貓食，尤其佢好重吞拿魚味，貓會愈嚟愈嘴刁，同對腎唔好（重金屬重鈉）
情願半濕糧或者買啲非魚底副食罐溝水好過

佢食幾啖又唔食 開左又唔擺得耐 我唯有恨心點 同佢鬥耐性

想問下汪喵凍乾好唔好
因為好似同罐頭價錢差不多

同埋想問如果比凍乾仲可唔可以比普通貓糧
唔該曬肥美絲

麻煩晒你肥美絲，想問埋你會唔會同貓貓用乾洗粉？如果唔用的話幾耐沖一次涼？用咩沖比較好？如果有用乾洗粉有冇話咩牌子推介呢？

凍乾要加水食先會好過罐
如果只係乾食就罐頭好啲，因為成分健康左但無水分都唔ok

通常做法係生就全生，一係全熟
因為消化生肉要強胃酸，一生一熟會有影響，如果係乾糧，當中嘅碳水化合物更加會提高pH值

凍乾可圈可點，無急凍生肉咁易有菌，胃酸pH高少少都唔大影響，穩陣嘅隔12小時食

唔該曬肥美絲

我剩係用蘋果醋加水抺身
梳毛嗰陣間中都會噴左先梳當沖涼

用水沖只有第一次接翻屋企嗰日

抹身係抹毛定肉？
同埋有冇話打齊針一定要沖一次先？

蘋果醋係咪係外面買？有冇你用開嘅牌子推介，洗眼洗耳水又有冇推介？麻煩你啦，我好多問題

I’ve just opened a pet store 🏬 Hopefully it attracts lots of customers as I’ve bet the ranch on this shop.

唔好意思搭單問問，

喵汪涷乾同主食罐可唔可以溝埋一日食？

例如朝早主食罐夜晚涷亁得唔得

黎緊接隻2個月貓想由細開始唔比乾糧(breeder 依加用rc bb糧）

Bb貓比成貓要餵多1-2餐，全日起碼3-4餐，所以一係全罐，或者全凍乾好啲，到佢大個絕育後轉2餐先早晚餵不同，因為2餐時間隔得耐啲

用緊bragg 有機諗住健康啲，同有防蝨作用
自己又可以加水飲埋

洗眼耳水無用開，我比較鐘意天然嘢，之前買左本書「用香草守護毛小孩」有教點整天然貓狗用洗劑，個人幾推薦

抺身係毛，通常只係毛污糟，身體健康食得有益，皮膚好少有問題

但我就無聽過打齊針要沖多次涼，原理係咩？

凍乾生肉都可以放長糧？ 定BB階段都係長乾糧好啲

我都唔知
聽人都係講岩岩接返黎就沖一次
打齊針係我加既打齊穩陣d咁

咁我長放乾糧
夜晚比罐佢食又可唔可行都係bb貓

明白，多謝你

9個月貓仔有咩乾糧推介?

可試下wellness Core紫色包裝

搭單問

bb貓而家3個月大
貓糧包裝上寫一日40g
試過朝早一次過比哂40g 佢秒速清哂
而家分兩餐早晚各比20g 有無問題?

見bb貓次次都係勁快食哂
仲可以去搶埋舊貓d糧未食哂既糧黎食
好似唔夠飽咁
定其實可以比多d佢食

Bb貓要食3-4餐喎

Bb貓唔駛驚比得多
只怕佢唔食

咁係應該每次比幾多份量?
我見佢包裝個instruction 一日40g

10g 4餐? 20g 4餐? 定40g 4餐

隻bb好勁 可以比幾多都一次過食哂 怕食濟佢

sorry, 想問下屯元天有無貓急症, 我老母話我隻主人突然好唔掂, 攤左係度係咁流口水又叫

最好定時餵食啊，無辦法之下長放凍乾都可以，因為無水分可以擺耐啲

通常都係入屋沖下，之後唔使再沖涼
我所知嘅係打針前後唔沖得，驚會病（打針係將病毒打入身體去製造抗體，身體會弱啲，沖涼好易冷親，抵抗力下降就好易病）

唔該哂肥美絲

乾糧要落肚後慢慢發大先會飽肚，好易食多左都未識飽，所以你一次過比曬會易食濟，亦都加重消化系統負荷
咩年紀嘅貓最好都定時餵食，等個胃有休息時間

我啲貓2-3個月入屋係3餐一日（屋企有人餵中午）
以你情況可以試左每餐食15-20g，每日3-4餐
多過建議分量都可以，因幼貓發育中
最主要睇貓食唔食到同消化點樣

唔該晒肥美絲

兩個鐘前接左隻貓B返屋企
食左少少罐頭，我同佢玩
唔知點解佢會伸脷出黎喘氣
之後佢趴左係度，冇再伸脷，但個肚係咁郁下郁下咁
姐係咩意思
之後我餵左條CIAO佢先食，過左陣痾軟便，
又未到爛，但都幾濕潤下，不過都成形既

玩得太勁回唔切氣
我隻貓玩得太顛都會
貓係爆發力強但持久性麻麻地既獵人

咁就好我都即刻停左冇玩

想夾見佢官網而家有得買

想問下，星期六晚接左貓仔返黎
佢當晚痾左軟便，唔係爛屎
同埋一次小便

星期日我開始打開籠比佢周圍行，不過佢都好似好驚青，走左入梳化底
但撩佢玩佢又會出黎玩，跟住都肯比我抱，感覺開始熟識環境

但個問題係，星期日有睇住佢食野，我仲有比少少罐頭佢食
佢有小便，都幾大篤，但冇大便好驚佢係咪腸胃有咩事

我睇過梳化底都見唔到有便便岩岩撈下個盤又冇野，尿都冇

3-4日無屎你先再擔心有尿就得

最近隻貓唔知咩事
食開既罐頭好似食厭左咁
連平時好中意個d都食得好少
但係同佢試新罐佢隻隻都唔so
肉絲肉醬都試過。。。。
有冇人隻貓試過咁
我真係好想捉住佢問佢究竟想食咩

唔該晒，我仲以為食過野就每日都會有
岩岩佢痾左兩條靚便

絲打平時有無得閒自己煮番1-2餐比貓食,如果有可唔可以share下,等我得閒都整番餐比隻衰野

想請問各位知唔知道邊度有wildfield雞鴨味貓糧賣？買開嗰間鋪頭無貨，唔該大家

依家試緊呢隻糧 上網睇又無乜人講 無評價

但我d貓都肯食 有一隻直頭搶住食 屎深色左小小

軟硬正常 我都想試埋 oven baked

oven baked係咪無試用裝

我個兩隻都係
以前明明好鍾意食NVI，依家食兩啖就走

我有諗過關唔關天氣熱事
熱得滯冇胃口

如果係簡單副食可以Follow台灣好味小姐個page

呢隻成分唔好，有其他牌子就快啲轉

罐頭要多幾個牌子同口味輪流食㗎
長期食一種會食厭，你只會愈嚟愈少選擇

有跟佢整過 少少牛油前雞肉同蝦肉,之後放落滾水再加隻生蛋就變左濃湯 不過我無佢個d鮮食調味粉,唔知營養會唔會差d, 同埋上網見人講貓唔食得蝦,但佢又教煮假

蝦

佢啲調味料係吞拿魚，唔加好過加
海鮮一嚟唔係貓主食，二嚟易受重金屬污染食得多對腎唔好，三嚟有鹹鮮味，易上癮，如果唔係成日食其實無乜大問題嘅

如果要營養均衡鮮食買蘇菁菁出嗰本『貓咪這樣吃最健康』會好啲

我而家主要係三四隻牌子口味輪住食
我都有同佢試新罐，想搵隻佢岩食既keep住買
最衰試親新野佢都唔中意我都冇晒佢乎